[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (34)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (33)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬（待定）、理文、愉園（待定）、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志
2021 亞冠盃香港代表：傑志
2021 亞協盃香港代表：東方龍獅、理文

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
繼早前政府允許港超聯之八支參賽球隊於2月3日起在指定場地復操後，足總接獲政府相關部門通知，港超聯將允許於符合防疫衛生指引的情況下復賽。復賽將於康文署四個指定場地舉行包括旺角大球場、香港大球場、小西灣運動場及將軍澳運動場（將軍澳運動場因緊急維修而未能於3月7日前使用）。港超聯由東網安排直播。

足總宣佈於2月20日起的賽事開始重新開放予球迷入場，按照政府規定下佔用座位不得超過座位數目的一半，及同一行座椅不可有連續超過4張座椅被佔用。門票票價一律收80元正，特惠票一律收30元正。每名觀眾進入比賽場地前均需填寫由足總安排之健康申報表［包括網上版或即場填寫，而有關健康申報表內已包含政府要求登記入場人士姓名、聯絡電話及入場的日期及時間］及接受體溫檢查，入場觀眾不一定使用「安心出行」流動應用程式。

此外，受疫情影響2020-21年度港超聯賽事由去年十二月起已延期超過兩個月，因此現有的賽期已不足夠應付餘下賽季的所有賽事。足總與各超聯球會商議後已取得共識，宣佈2020-21年度足總高級組銀牌賽、2020-21年度足總盃及2020-21年度預備組聯賽將會取消。

足總紀律委員會於2月22日進行會議，公佈愉園及天水圍飛馬未能如期繳付「綜合保險保障協議」費用，被裁定違反港超聯賽事章則，將不能參與港超聯賽事包括但不限於聯賽及盃賽，而球會未能參與相關已編訂的賽事將視作未能履行賽程論，將根據2020-21港超聯賽事章則被視作放棄該場比賽，判對手取得三分，並判賽果為對手勝三比零。倘若球會於繳清上述費用後七天內［由繳清所有欠款日期開始計算］，球會亦將不能參與港超聯賽事包括但不限於聯賽及盃賽，而球會未能參與相關已編訂的賽事將視作未能履行賽程論，將根據2020-21港超聯賽事章則被視作放棄該場比賽，判對手取得三分，並判賽果為對手勝三比零。

於2月27日的上訴委員會會議上，上訢委員會表示理解兩間球會未能如期繳付「綜合保險保障協議」之費用屬於違反有關章則，然而紀律委員會早前判決指球會於繳清欠款仍不能於七天內參與任何超聯賽事之刑罰較重。上訴委員會考慮到近年本地足球深受疫情影響，顧及本地足球持份者現時的情況和需要，而且兩間球會已就繳清費用作出處理，因此判決愉園及天水圍飛馬之上訴成功。就早前於球會上訴期間，2月24日晚上7時正假旺角大球場舉行之菁英盃準決賽-理文對愉園賽事未有舉行之賽事安排，將容後再作公佈。

理文於2月27日晚上發出聲明，指對足總「因為某種原因對一場已過去的比賽討論重賽安排，深感失望及不滿」，質疑是「今天的我打倒昨天的我」及包容部分球會，表明不會接受菁英盃準決賽補賽。

2021-02-28 天水圍飛馬 vs 標準流浪 香港大球場 15:00 $80 $30
2021-02-28 晉峰 vs 理文 旺角大球場 19:00 $80 $30
2021-03-04 傑志 vs 天水圍飛馬 旺角大球場 20:00 $100 $40（東網收費直播）
2021-03-05 冠忠南區 vs 東方龍獅 旺角大球場 20:00 $80 $30
2021-03-06 晉峰 vs 標準流浪 青衣運動場 15:00 $80 $30
2021-03-07 理文 vs 愉園 將軍澳運動場 15:00 $80, $30（東網免費直播）

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

2022卡塔爾世盃外C組
AFC及國際足協同意將2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）的大部分賽事延期至2021年6月的國際比賽日進行。AFC邀請各國足協申辦相關組別的賽事，預選賽C組於5月31日至6月15日以賽會制上演，比賽場地及賽程有待公佈。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為廣州隊（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於4月21日至5月7日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為台南市FC（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

香港外流球員討論區 (41)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

PES 2021香港超級聯賽（v0.9 Beta版，2019–20球季資料），第16頁

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

香港足球討論區HONGKONGFOOTBALL

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

Justin Ho 何振廷

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第35頁)

亞協條例 (球員註冊：第36頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

lm

孫銘今日踢成點？

留名

上半場好生 下半場好似靜咗啲

今日都沉呀

流浪輸反擊都輸死

無祖連奴同亞加斯圖嘛

流浪奧力斯打得最好
神救咗幾球

Lm

有下過人再傳中都幾靚嘅

飛馬下季留唔留得住達施華

今季留得住先啦

閪馬贏波
羅生又唔駛浪費無謂錢寫文

閪馬升上聯賽第二位

江蘇正式收皮

相信羅神外援

飛馬打反擊剩係打山度士同達施華兩個
仲要基藍馬咁樣送禮

今日的入場人數為545人，購票人數為357人，門券收入為港幣$19,130元正。

#giveme500

派咗成200張飛

From: Mushroom Facemaker

大頭：我返公司處理精華啦！大家去旺角繼續支持港超聯啦！

下年亞洲賽
（唔收皮嘅話）

留咗門票嘅Fans可以喺呢度搵我哋拎飛同紀念品！

From: 晉峰fb

傑志對手會再改？

【#HKPL】 天水圍飛馬 2-0 標準流浪

天水圍飛馬嘅達施華下半場連入兩球，擊敗標準流浪，全取三分。

⚽️入球球員：

天水圍飛馬：
達施華 74' 86'

From: 港超聯fb

等亞洲足協公佈

idk，今次真係要等AFC公布

上訴得出判決前，流浪總監李輝立在球會專頁撰文稱，若當初按例判飛馬負0：3，流浪不是透過戰勝對手而取得的3分，是「極之無意義的勝仗」。飛馬主教練郭嘉諾表示，相比全取3分，更高興是可繼續比賽，透露賽後特意向李輝立致謝，並會繼續盡教練責任爭勝：「得到數間友會協助我們和愉園，令賽事得以如期舉行，對球迷和對手來說，踢出好表現是對本地球壇最好的交代。今日入場人數雖然不多，但本地球壇團結是很重要的事，球季仍有3個月，很需要各球會和球迷支持。」

⚽𝙁𝙐𝙇𝙇 𝙏𝙄𝙈𝙀

天水圍飛馬 2:0 標準流浪

下半場飛馬繼續主攻，49分鐘，達施華把握反擊機會窄位抽射，被對方門將撲出。59分鐘，達施華30多碼罰球直射可惜被接實。74分鐘，謝朗軒左路快放後傳中，皮球恰到好處傳到遠柱嘅達施華腳下，後者輕鬆撞入成1比0！流浪喺85分鐘有個攻門機會，梁興傑撲出基藍馬嘅勁射，為球隊力保不失，1分鐘後，球隊就擴大領先優勢，達施華單刀建功！臨完場前，劉學銘接應罰球攻門被擋出，最終天水圍飛馬兩球淨勝標準流浪！

主教練郭嘉諾坦言為3分感到高興外，更高興今場波可以如願舉行：「感謝其他球會嘅協助，能夠踢一場好波，係對球迷、對手，以及本地球壇一個最好嘅交代。」

連同上場對傑志嘅入球，達施華近兩場包辦球隊三個入球，嘉諾sir亦大讚佢嘅表現：「達施華來港時經過隔離，需要時間操fit，港超停賽期間反而幫到佢，只係非常遺憾班拿度已離隊，令佢要自己拎波踢、入波，不過本地球員都可以幫到佢。雖然球隊只有四名外援，但我相信球隊絕對有競爭能力。」

球隊賽後3戰得6分升上聯賽榜次席，下場聯賽將於本週四面對傑志。

#港超聯 #香港大球場
#TSWPegasus #天水圍飛馬足球隊 #tswpfc #WeSucceedTogether

Da Silva復賽入三球?

係

傷定未歸隊

晉峰 vs 理文
7.50 5.00 1.33
+1.25 2.02 1.78
3球 1.78 2.02

想問羅系澳職外援去咗邊

你問方栢倫出左糧未好過啦

細佬應該踢中超啦
天津玩完

冇人聯署要求足協挽留，酌情俾江蘇繼續踢，都係我地香港有人情味

起碼高波殺晒，盧兆崎

AFC心諗，再搞落去今季DQ晒你地中超

我地大港超先有真「球迷」

中國球隊得一個資金來源
金主唔玩就收皮
所以咪話要開發商業收入
例如j League咁場邊有成幾行廣告牌

佢個名好似啲外國球星

我地等緊電子廣告牌，唔驚！

將中超踢亞冠席位，派曬比港超罷啦，到時港超頭4名直入亞冠小組賽

收膠啦屌

𝗟𝗶𝗻𝗲 𝗨𝗽

中銀人壽香港超級聯賽 BOC Life Hong Kong Premier League

晉峰 RCFC vs 理文 Lee Man
日期 Date：28/2/2021
時間 Time：19:00
地點 Venue：旺角大球場 Mong Kok Stadium

正選 Starting:

28 陳嘉豪 Chan Ka Ho
2 列斯奧 Recio Comi Fernando
5 余煒廉 Yu Wai Lim
26 黃俊皓 Wong Chun Ho
29 余沛康 Yu Pui Hong
16 顏樂楓 Ngan Lok Fung
33 談樂軒 Tam Lok Hin
44 中村祐人 Nakamura Yuto
9 尼迪利 Michael N'dri
11 鄭兆均 Cheng Siu Kwan
91 基華尼頓 Givanilton Martins Ferreira

後備 Substitute：

88 袁皓俊 Yuen Ho Chun
3 徐宏傑 Tsui Wang Kit
6 黃皓雋 Wong Ho Chun
7 李康廉 Lee Hong Lim
10 亞哥斯達 Jonatan Leonel Acosta
17 張憙延 Chang Hei Yin
18 黃炎堃 Wong Yim Kwan
21 曾錦濤 Tsang Kam To
22 曾家進 Tsang Ka Chun
23 鄧匡延 Tang Hong Yin
77 沙普夫 Serhii Shapoval
99 金承龍 Kim Seung Yong

_________________________________________________

#理文足球
#LMFC
#港超聯
#HKPL
#20202021Season

沙普夫唔係坐波監咩，可以擺後備?

點解77上場紅仲有後備？

因為愉園個場3:0 ?

For the good of HK

不及資格球員坐bench，洗唔洗罰

睇足總26號文件就話24號已經執行咗

數學危機2.0

用一場唔存在嘅比賽坐波監，暗黑兵法

勝之不武

荷西安祖仲傷緊？

廣東話

飛馬主教練郭嘉諾表示，相比全取3分，更高興是可繼續比賽，透露賽後特意向李輝立致謝，並會繼續盡教練責任爭勝：「得到數間友會協助我們和愉園，令賽事得以如期舉行，對球迷和對手來說，踢出好表現是對本地球壇最好的交代。今日入場人數雖然不多，但本地球壇團結是很重要的事，球季仍有3個月，很需要各球會和球迷支持。」

垃垃

如果之後話理愉場菁英盃要踢返，情況就會好複雜

沙普夫已完成停賽
24/2/2021

????????????????????????

3:0

Nike波衫

借幾個人俾流浪未

Source: 我撐本地波
有球迷問到上場菁英盃
理文被罰紅牌嘅沙普夫
今場點解唔洗停賽
喺度解釋番

根據足總《紀律章則》9.5條：
如球員 / 球會職員被罰於某場賽事中停賽，但該場賽事卻因事故被腰斬，並
且該賽事沒有重賽安排，則該球員 / 球會職員之停賽處分會視為經已完成。
否則，該球員 / 球會職員須在該場賽事之重賽時依例執行有關停賽。

因為理文原定出戰星期三嘅菁英盃4強取消而到目前都未有補賽
所以佢今日可以列任後備

晉峰正選名單：
1 林駿杰 [GK]
6 茹子楠
7 林富貴
8 卡爾特納 [C]
15 彭軍凡
20 鄭璟昊
21 羅俊仁
23 佐敦布朗
27 費利浦薩
38 艾拔簡勞
83 曾仲楠

後備：
14 羅澔陽 [GK]
19 龐焯熙 [GK]
2 黃洛
5 鍾俊濠
9 黃偉國
10 廖億誠
11 梁創業
17 何思哲
18 紀思昊
22 劉君正
29 羅浩賢
88 馬文政

又真係有例喎，吹漲

兩隊合併算啦
飛馬一時大球場一時又翻元朗扮區隊
改名流浪飛馬咪啱

晉峰杯野聞咗啖揼撚咗藥水咁

晉峰ig話唔使理

全部過期貨

佢地Ig好多story 冇留意
好心就喺post講

呢個做乜鳩

CLS 港超聯｜趙聡悟 Sohgo Ichikawa ｜菁英盃 對飛馬｜個人精華 Personal Highlight｜16 years old starter｜
LIHKG 偽善桐生

支持清泉理

理文冇人打氣

有機會係啲sponsor好早就俾咗晉峰個邊 但因為一直停賽派唔到 所以先拖到過咗期

不嬲都冇

沙普夫落場

談樂軒out

唔覺有傷 係咪見唔對路
今日傳球成功率低撚到

喺理文區坐緊靜到好似圖書館 帶個鼓黎唔打做乜鳩

應該無乜人因為有coupons 而走去剪頭髮

我撐本地波
著名球迷俊立今日客串晉峰打氣團Leader喎～

尼迪利goal

退役都唔駛咁樣送禮嘅

無理文肥仔係差咁啲

理文12m

晉峰左路放題

終於有

尼迪利 goal

呢球唔應該比 無犯規 基華尼頓純粹自己跳起

2-0

無計
基華尼頓太勁

基華尼頓舞龍咁舞咗入去，勁

今場無直播？

文字直播

廖億誠in 彭軍凡out

中風差d入波

嘉豪

+3分鐘

基華尼頓3-0

又舞龍啦

半場完

左路闊過西隧

其實理文踢得好撚差 特別係光頭
半場贏到三粒真係多得中風

買外賣一定係中風對家
中風理財不是夢！

CLS HONG KONG STADIUM IS BACK IN THE PREMIER LEAGUE | 天水圍飛馬 vs 標準流浪
Hong Kong Football On Tour

晉峰後防真係垃圾到爆

中風下下overlap唔傳
死都要衝入人堆
衝入中路又唔夠技術玩彈彈波
撞又唔夠人撞
幾下亂咁彈自己友都反應唔切

我明佢想打地面足球
咁overlap傳中傳地波囉
用闊d個場囉
下下堆死中間點攻啫

難得前面踢得唔錯

From FB:

Wing Wai Chark:
花絮：俊立將晉峰個打氣鼓交俾位洋人，諗住帶住佢點打氣，點知洋人係高手，打氣區當埸熱血沸騰，俊立極度沒趣

等睇中風破港超最低分/不勝紀錄

俊立上咗黎我隔離坐

花式自爆

當年海景最差成績係咩？

好似4分？

羅浩賢in 林富貴out

成龍 阿哥斯達in

中村 尼迪利

傑仔in recio out

大哥4-0

留多半分鐘可能就戴帽

掛住慶祝拖時間食黃

回水牙

腳腫間接ban左愉園4強賽

黃偉國 羅俊仁 in

費利浦薩 何思哲out

到底最後邊隊單場入晉峰最多粒

有腰斬咩

曾錦濤in 光頭out

終於換 今日斷咗十幾球欖

主席出場即刻比人通渠

763人

基華尼頓冇電喇

冇晒quota

Kim有少少笑匠feel

理文球迷終於識打氣

我前面有個廢伯：

唉 好難睇呀 唔撚睇啦

M子

12m???

中風破蛋機會？

點解係pen

4-1

我都想知

卡爾特納 pen

大哥 5-1

識破蛋咁叻仔

接到尼迪利班

好似吹沙普夫手球，但明明係膊頭

完場

全場

差一年咋喎，係都馬交球王啦

保羅都接鵬哥班啦

呢球真係要睇返replay

晉峰呢場入波多都好悶，好似踢表演賽咁

完全兩個班次根本冇得踢

Gil去到尾段d波都費事去

多謝你先啱
咁有心機剪片

大頭版唔會剪

要入波一爆就有
根本守唔到

茹子d波拖慢哂

譚國僑接馮檢基班

成龍好似都係踢埋今季only

Hard earned point , excited to be back 💪🏾🐅 愉園足球隊 Happy Valley FC 💚

From: 羅拔奧度fb

From: 理文fb

其實佢係叫Marquinhos
九號個山度士叫Nilson

【全場精華】港超聯：天水圍飛馬 2比0 標準流浪

From: 我撐本地波

【#HKPL】第三週賽果

今個星期聯賽一共有13個入球，你覺得邊球最精彩？

From: 港超聯fb

尼迪利賽後表示，數個月前已決定掛靴，仍然狀態甚佳的他指：「我不想等我跑不動才掛靴，我希望在高峯時退下來。」他總結自己的球員生涯，認為自己在各地賽事都有不錯表現，最重要是勤力。他將會在下周離港，先回到法國。

理文近日被牽連到「保險費風波」，主教練陳曉明今日賽後指：「黑和白很清楚，沒有灰色的，不知道如何以不同的理由，講成可以走灰色，這是我的最大感受。」他指出對友會沒有意見，但認為規矩要跟隨。

晉峰總教練何信賢就指，有球員犯下大錯，令球隊整個星期的努力白費，迎來一場大敗。

唔係話唔應該批評 但何蛇咁樣講好咩
利申冇睇呢場 唔清楚發生咩事

何蛇係咪學咗撚伯點應對記者

理文解釋按足總紀律章則，若球員被罰停賽的賽事因事故腰斬，而賽事沒重賽安排時，球員停賽處分視為已完成。

重點

我好明白佢感受，今日晉峰有4球都係因為後防低級錯誤而失

28/2 update
今年其實幾好睇 愉園有能力對big 3偷雞 飛馬南區都有能力對晉峰失分

何蛇真係乜都有權講 無何蛇唔會有呢隊波踢港超

晉峰成條後防換撚曬去啦屌，根本冇一個夠班踢港超，就算換邊個打都好一樣犯咁多低級錯誤，真係睇到人都燥

你話你技不如人俾人入咁多球都算，但係依家擺明係自己問題，有起碼3球都係咁失，真係前面打得幾好都冇用

喺愉園求其執兩件過去都好過佢啲人多多聲

中前場都係一擔擔
有下半單刀求其射左就算

最嬲係啲外援都一樣踢得咁差，完全領導唔到條防線同其他本地球員

以晉峰黎講算ok架啦，有幾球都有威脅既，起碼有番港超水平先

港超聯 「超援」達施華發功：多謝法比奧
02月28日(日) 17:08

早前因為「保險金」事件而一度被禁賽的天水圍飛馬，周六（27日）上訴得直並解禁，周日（28日）如期出戰迎擊標準流浪，憑達施華梅開二度全取3分。這名巴西外援賽後難掩興奮之情，更對同鄉法比奧大表感激。

天水圍飛馬在過去這段時間剛經歷了峰迴路轉的一周，因為未有如期繳清保險款項，被紀律委員會敕令禁賽7天。惟於禁令生效前繳清，終在周六（28日）的上訴委員會中獲判撤銷禁令，可以如期出戰這場對標準流浪的聯賽。而球隊亦不負所望，憑達施華起孖，以2比0輕取標準流浪。

這名征戰過巴甲聯賽的球員，賽後透過同鄉法比奧翻譯下受訪指，對兩度建功感高興，但更重要是助球隊贏波。達施華是天水圍飛馬季初引入的「超援」之一，惟停擺前因為水土不服而狀態欠奉，而可謂當時最「貨不對辦」的一位。「最初需要時間適應一個完全唔同嘅環境，認識新隊友同提升體能，仲有完成2星期檢疫後，練咗只有1星期就要比賽，第一場比賽狀態完全唔夠fit。」達施華謂。

惟聯賽停擺逾兩個月後，這名踢過彭美拉斯、高士路等巴甲名門的外援，彷如脫胎換骨，狀態大勇，繼上仗對傑志射入一球後，今役再度成為關鍵球員，連建兩功助球隊取得寶貴3分。他解釋表現回勇的原因：「球季停咗，我哋趁機會提升體能同狀態，而且外援之間住埋同一幢大廈，有機會建立友誼，互相幫助。」他更指陣中老大哥法比奧是令他能提升狀態的主因：「法比奧係『香港通』，知道晒呢度所有嘢，好多謝佢幫到我哋咁多！」

努力換來成就 勉球員永不放棄

「黃黑軍團」結果以一場5：1的勝仗為尼迪利送上祝福，完場後他走到場邊再接受球迷鼓掌歡送。行至傳媒訪問區，尼迪利看來不怎麼激動，他坦言掛靴是經過深思熟慮後的決定，「一開始做職業球員時，我就告訴自己要急流勇退，絕不會等到沒有能力時才這樣做，感覺現在是時候了。」

回顧兩年理文歲月，尼迪利感謝球隊上下的支持，「很享受，也很幸運成為理文歷史的一部份。射入兩球是個完美結局，把入球送給球隊、球員及信任我的人，希望球會一切順利。」

尼迪利下周將啟程返回家鄉法國，跟分隔已久的家人相聚，他最後留下一句說話，值得香港球員，甚至香港人深思：「努力付出，才成就今天的我，這也是我能到不同國家落班、在不同聯賽都有進帳的原因。無論發生什麼事，謹記要永不放棄。」

賽後理文主教練陳曉明認為今場勝仗，象徵球隊已重回正軌：「因為之前聯賽賽程，感覺上困難，因為頭兩場對住東方龍獅同傑志，喺分數上係唔好睇，但大家都知道其實我哋以能力同實力，係唔應該排喺榜尾嘅；返番聯賽，我哋攞到3分係好重要。」他提到球隊今日能踢出賽前部署的計劃，亦有不同球員有上陣機會，自己為球隊心態及場上表現感到滿意。

理文於周六（27日）發出聲明，回應足總上訴委員就愉園及天水圍飛馬禁賽的判決，今場賽後陳曉明亦再次就事件表達意見：「有啲嘢黑同白係好清楚，冇灰色嘅，但係我唔知點解可以將一啲黑同白嘅嘢，用咗好多唔同嘅理由，因為A、B、C，所以我哋要走灰色（地帶）。」

今仗再次出現大比數落敗的結果，晉峰總教練何信賢承認球隊罰下不少職業球隊不應該出現的錯誤：「白費了大家過去一個星期的努力。」他希望球隊一同承擔犯錯的責任，下苦功改善球隊防守表現。

發覺中風好多球員現位走位
但hold波個個唔傳走去轉邊

呢刻唔夠班唔係問題 但呢班人係咪有潛質踢到職業...

其實衰過凱景

呢個真

好多都24,5啦...

凱景嗰季都有8分，入左13球，睇下今年晉峰點啦

但凱景下半季最少都借到羅拔 金東進助陣
依家晉峰入邊個立即提升實力
如果想簽港甲嗰班 應該晨早簽咗啦

下場對垃隊都踢到咁就

但垃隊人腳都高佢地一班波

叫佢換撚咗班外援先啦

傑志借杜國樑俾佢地用啦，還掂自己都唔用架啦

如果對垃隊都冇分落袋，今季可能真係要捧蛋架啦

傑志可以又借韓仔出去

中風咁樣踢法咁嘅人腳
唔係有十二碼
真係睇唔到有咩入球可能性

傑志大後備嗰班 同晉峰原本嗰班有咩分別

加埋牙廷，陸建嗚，王子聰，顏卓彬，過到去即時正選

無啦 凱景下半季勁咗都係因為多咗金東進 域陀 羅拔
多一兩個華將反而作用不大 晉峰急需幾個lead到隊波既人

今天(2月28日)假旺角大球場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，理文在火力全開的情況下以5:1擊敗晉峰，全取三分。今日的入場人數為763人，購票人數為672人，門券收入為港幣$17,850元正。

今天(2月28日)假香港大球場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，天水圍飛馬憑著達施華於下半場連入兩球，以2:0擊敗標準流浪，全取三分。今日的入場人數為545人，購票人數為357人，門券收入為港幣$19,130元正。

何銳去撚左邊？

LM

晨曦

證明晉峰嗰場好多特惠飛

上半場都有球機會，只不過畀陳嘉豪擋出

晉峰晚上在旺角場1：5不敵理文,在今季港超聯吃下第二場敗仗,賽後總教練何信賢表示：今場球隊後防表現失色,犯下幾個低級失誤導致處於劣勢,這是不能接受的表現,這情況在今季已經多次出現,球隊會再次檢討,希望在稍後時間重拾信心。

失5球有4球都係送

還掂菁英盃都出左局，借埋Connor，廣然，Sohgo，于楊啦

我覺得已經好過晉峰嗰啲啦

其實係，真係需要簽個勁既外援中堅lead住隊波

今年有護級組，對下游隊機會多咗，理論上入波同搶分機會係高咗

原來尋日東方同今日理文2埸波都係陸畜做主裁判

流浪今日下午在港超聯對戰天水圍飛馬，結果兩球見負。隊長林嘉緯今仗踢足全場,賽後表示球隊發揮其實並不太差,今場攻守都有改善,不過防守仍犯上一些老毛病。

嘉緯稱：整場比賽雙方是均勢,亦打出賽前部署,不過在防守上一些輕微犯錯而失波,就要付出代價,而球隊落後之下一度有反擊機會可惜未能把握,由於阿古斯圖和祖連奴仍在養傷,今場由學曦任單箭頭踢來較為吃力,希望兩位外援復出之後對球隊攻力有所改善。

唔係譯亞加斯圖咩？

奧力斯 奧利斯
亞加斯圖 阿古斯圖 奧古斯度
莊尼亞 祖連奴 任你點叫

星期四有冇手足進場
小妺好耐冇見大家

一隊流浪 一隊中風
連半形全形標點符號都唔識轉？

03:08
睇幾次都唔明點解12碼

中風多小朋友睇

中風個83號踢乜撚

復賽後仲未見黑警文 吳超覺 劉晃閪

佢上一場打東方已經算正常

三球都關佢事，半場換走埋
應該2月金草莓大熱

又攝嘢

真 依家係無論邊個踢都係中門大開feel
今日83同38一人助攻一球 送大禮咁款
Btw有冇人解答到中風球12到底吹咩

成隊晉峰都應該當選金草莓

8分，場均0.44分

歷年港超包尾球隊
14-15 大埔 7分 場均0.438分
15-16 黃大仙 11分 場均0.688分
16-17 港會 6分 場均0.3分
17-18 港浪 6分 場均0.333分
18-19 凱景 8分 場均0.444分

咁睇凱景又未至於好差

歷年港超包尾球隊
14-15 大埔 7分 場均0.438分
15-16 黃大仙 11分 場均0.688分
16-17 港會 6分 場均0.3分
17-18 流浪 6分 場均0.333分
18-19 凱景 8分 場均0.444分

咁睇凱景又未至於好差

羅拔+minki下半季搏返好多分
今季你旨意菩薩咩

Ricky送左三分

唔係用把口講夢想

陳曉明：不容灰色地帶遊走
記者：張銳
2021-03-01

港超球隊理文前晚發表聲明，表示不接受香港足球總會就該隊與愉園的菁英盃準決賽補賽安排。昨晚在旺角大球場上演的港超聯賽，理文以5：1大勝晉峰賽後，前者主教練陳曉明對事件作出回應，他認為球隊沒有去針對其他友好球會，只是在規則上必須分明黑白，沒有灰色地帶可以遊走。

陳曉明說： 「很多事情黑和白很清楚，沒有灰色地帶，不知道為什麼能用不同的理由去遊走灰色地帶。我們對友會沒有任何意見，我們只是針對規則，這是我個人的感受。」

賽事方面，理文憑着昨仗後退役的尼迪利和金承龍同「梅開二度」，加上基華尼頓的入球，最終以5：1取勝。另一仗，天水圍飛馬在香港大球場憑着達施華「梅開二度」，以2：0擊敗流浪。
From: 大公報

特稿：慨嘆本地體壇新聞價值不高
2021-03-01

掀開體育版，幾可肯定是英超為主；繙譯一段曼聯新聞，也肯定比派員出去採訪本地體育消息得到更多點擊率。Gary為足總工作期間認識到很多體育記者，他慨嘆香港體記想出一分力，卻要面對本地體壇新聞價值不高的事實。

Gary接觸過很多體記，好拍檔李恆基也當了很多年體記，他說：「香港體記很有heart，他們不為錢，但當然都要生活，他們做事是想幫本地波，幫本地體育。」他跟體記開始熟絡後，有時報章用不到的相片會放上「Goal3」：「影了相，報紙卻沒刊登，有點浪費，那不如讓我貼在forum吧。」他舉列說明，香港與日本傳媒對體育新聞的分別，「忘了有次對日本那隊，好像是清水心跳。」一位本是體記的「Goal3」活躍會員，把一張公司沒用到的相片放上「Goal3」，結果Gary收到電話，「好像是《朝日新聞》，不知為何他有我的電話，說中文的，問我可否移除那照片。」

Gary據理力爭：「我說那張相片是我們拍的，他就說因為那相片跟他們的有九成相像，那我移除好了。」Gary認為，接近一樣的相片，日本大報與香港報章有不同的對待，「試想，《朝日新聞》可以用到，是很pro的，是寶藏，為甚麼香港報紙沒刊出？日本都很重視這賽事，忘了是否頭版了，我覺得整件事是可惜的。」

他又想起為足總工作時，港足對外隊的情況，「記者拍team photo多數拍外隊，港隊沒人影，那我就去拍港隊。沒辦法，港隊可能新聞價值不高，做傳媒都要交功課。」
From: 蘋果

郭嘉諾：踢好波答謝友會

賽後天水圍飛馬主教練郭嘉諾坦言可以落場比賽，較獲勝更值得開心：「我頭先走去Philip哥（標準流浪總監李輝立）度，多謝佢哋幾間球會，協助我哋同愉園；我覺得對球迷同對手嚟講，我哋踢一場最好嘅波，係對本地球壇最好嘅交代。」球隊上周六才獲足總通知昨日可如期比賽，「嘉諾Sir」形容過去幾日心情起起伏伏：「好耐未試過自己要做心態調整，對我嚟講今季喺飛馬嘅事情都幾多，我好想專心去教波，但有好多唔同嘅因素影響到我，好希望嚟緊可以專注喺球隊。」
From:

梁諾恆有望升上港將首位
2021-03-01

已成為港隊中場主力的陳俊樂，近半年因為受傷缺陣關係，身價已由13.5萬歐元（約127萬港元）跌到10萬歐元（約94萬港元），在港將榜由第6位跌出前10。至於同在內地落班的梁諾恆及李毅凱，則由11.3萬歐元（約106萬港元）微升上15萬歐元（約141萬港元），其中「細佬」梁諾恆効力的淅江綠城，更因為冠軍隊江蘇蘇寧散班退出，獲遞升上中超，預期「細佬」身價將會進一步上漲。

梁諾恆今年年初以1,000萬元人民幣（約1,219萬港元）轉會費，由梅州客家轉投另一中甲球會浙江綠城，是有史以來牽涉香港球員轉會的最高紀錄。近日因為江蘇蘇寧財困散班，浙江綠城獲後補升上中超，26歲的「細佬」便成為繼吳偉超、陳俊樂及戴偉浚之後亮相中超的土生華人，估計其薪酬、獎金連帶身價都會向上飈升，說不定可以很快便趕過葉鴻輝，成為港將之冠。

陳俊樂上季季初在廣州城（前名廣州富力）也曾以正選亮相，惟後來因膝傷關係，加上球會撤換了教練，今季前途暫未可料。現時「樂仔」身價已跌到10萬歐元（約94萬港元），落後於理文的鄭兆均、顏樂楓、傑志的鄭展龍及東方龍獅的鍾偉強。
From: 文匯報

孫銘謙高身價反映前境

令人意外的是，近年冒起的小將孫銘謙，也以20萬歐元（約188萬港元）殺入港將前5位，天水圍飛馬教練文彼得稱：「沒留意過這個網站，見到孫銘謙的身價都算高，反映外間都看好他的前景，相信對他會有正面影響，希望他能繼續努力，身價便可進一步提升。」雖然這1年多香港隊都沒有比賽，但根據網頁資料，港隊最佳陣容（見另表）首11人總值，已由2019年底的160萬歐元（約1 ,504萬港元），上升至207.5萬歐元（約1,951萬港元），升幅達30%。

From: 文匯報

金元足球攻勢下的中超，客觀上說觀賞度大大提高，但帶來的副作用也十分明顯。球員飛漲的薪水成為球會運營支出的「大頭」，嚴重缺乏造血能力讓球會收支極不均衡。數據顯示，中超球會2018年平均收入為6.86億元（人民幣，下同），平均支出11.26億元，平均虧損4.4億元。同時，國家隊戰績每況愈下，中超被認為是虛假繁榮，並無利於中國足球水平的真正提高。

環球經濟不景加疫情夾擊
正是看到金元足球的不可持續性，近年中國足協推出一系列限薪舉措，得到球會的廣泛支持，但沉痾難以速癒，2020年有多達16支職業球會退出中國足壇，其中包括遼寧這樣的老牌球隊。當然，近兩年來世界經濟大環境緊張，再疊加新冠肺炎疫情，足球投資人或多或少受到影響，其中不乏遭遇經營困境者。以江蘇為例，投資方江蘇蘇寧，集團董事長張近東今年初就表示要聚焦零售主賽道，主動做減法，「該關的關，該砍的砍」。

無論是江蘇還是輾轉求生的天津、河南、河北隊，在同一個時間節點爆發危機或有偶然，但盲目投資、無限輸血的狂歡泡沫終有破滅的一天。目前看，短期陣痛不可避免，眼下最重要是能在陣痛期內擠掉膿包，重裝再出發。

制定新方針 有利持續發展
《中國足球改革發展總體方案》早已為中國足球勾勒出振興之路，當非理性的盲目發展被證偽，中超需要盡快回到正軌之中。制定更科學的球會財務管理制度，推動球會股權結構多元化，切實降低球會無意義的高成本支出，改善聯賽運營環境和水平，鼓勵投入青訓，提高球會造血能力，都是能讓球會實現長期可持續發展的最佳妙着。
From: 文匯報

理文聲明中指，早前獲足總通知判菁英盃四強勝愉園，如今卻安排重賽，質疑足總特別包容部分球會，表明拒絕出戰。不過，貝鈞奇昨反駁理文：「足總秘書處從未向理文發出判該隊獲勝的正式公函，而重賽是基於上訴委員會獨立的判決才安排，過程公平公正，相信理文誤解足總機制。」足總日內將召開特別董事會解決爭議。
From: 星島日報

留名睇補賽

劇本係補賽
理文唔踢
愉園3：0入決賽

呢4個都lead唔到隊波

貝狗就咪出聲啦，conflict of interest 識唔識呀

打之前仲係title contender

球圈老一輩一直都用人治
你堅持跟足規矩就會話你搞事

如果要補賽
理文係咪唔可以用24/2嗰場不存在嘅比賽，來為沙普夫停賽？

拖保險費哩單野最壞結果就係理文意興闌珊下季唔玩

足總主席兼愉園管理層貝鈞奇

佢就係好清楚所以先星期五晚出聲

如果補翻四強 我唸其他球迷都對港足心灰意冷啦
更何況係李文恩

Behind the scenes：黃浩然
與東方龍獅中鋒「形影不離」的盯防者

上周六（2月27日）港超聯賽愉園對東方龍獅期間，網上討論區有一個帖子，開玩笑地說也許東方龍獅中鋒盧卡斯在比賽當晚即使發夢也會見到黃浩然身旁，由此可見，球迷該仗對黃浩然的印象，就是與對方形影不離、施以貼身看管的盯防者。

由去季聯賽復賽起，黃浩然在3場盧卡斯有份上陣的「愉東戰」俱正選上陣，專責應付該名「噸位」十足的中鋒。「此前教練已試過安排我專門應付盧卡斯，可能因為他力量強、身型強壯，踢法上較適合由我去防守，如果是擅盤扭、靈活的前鋒，我就沒那麼擅長應付了。」他說。

要應付身型魁梧的盧卡斯，可不是光與對方比氣力就夠，因為這位巴西中鋒腳下功夫亦非拙劣，黃浩然亦深明此點，賽前翻看過往比賽的影片，了解自己在盯防對方時的不足及可取之處：「這場仍給他有機會好幾次橫傳、轉身出波，我認為自己可以做得更好。始終己隊沒有這類球員，無法透過練習模擬實戰，所以要待入局後才找到防守的感覺。」

在過往一年，香港足壇因疫情經歷過多次停頓，最壞情況是球隊無法進行場地訓練，]黃浩然卻把握了這機會，痛下苦功、針對自身不足去改進，身形沒有「走樣」之餘，肌肉更見結實，復操後即展示不俗狀態。

「我的速度不高，經驗、路數也不出眾，只好盡可能發揮強項、避免顯露弱點，所以針對性地去練彈跳力、轉身與對抗性。」這位總是說「好想踢波、好想進步」的後衛，就是如此日復一日地為自己爭取在港超舞台亮相的機會。

From: 愉園fb

另外盧卡斯個態都好差😂

喺關鍵時刻挺身而出為球隊打破僵局

#天水圍飛馬 達施華

From: 港超聯fb

尋晚壓軸舉行嘅第三周香港超級聯賽，亦係理文嘅法國前鋒尼迪利掛靴戰，結果佢不負所託，個人梅開二度，協助理文以5:1大勝晉峰，打開聯賽勝利之門！希望尼迪利掛靴後生活美滿！
From: 體壇無極限

admin野狗

俾心機

其他隊夾份送4件俾晉峰就話啫

其實唔止佢 成隊東方(甚至加埋傑志/理文)嘅狀態都談唔上好
主要仲係靠部分球員嘅個人能力或者對面送禮先入到波
以東方嚟講 唔係辛祖救架 真係有可能三場都贏唔到
Btw黃浩然同葉卓文都可造之材嚟 繼續努力

黃浩然青年軍嗰時成日後上踢中鋒

仲有沙西學界

葉卓文開季時幾好
但去到開番場就反而無咗正選

咁復賽之後愉園都係踢咗兩場啫
葉卓文對南區都有落場

二月份金草莓開始投票啦

好彩大豪最後唔選
要搞初選嘅話今日提堂會有佢份

有冇球會票可以投俾閪馬同愉園

無季尾考慮下

一定係朴俊囧

如果足總最後唔跟規矩玩嘅話
應該整個本年港joke之最-足總高層

記得去投票啦

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

【香港運動醫學及科學學會】運動科研的發展和展望
文：莫鑑明博士（香港運動醫學及科學學會副會長）
March 1, 2021

在大眾眼中，科學家和學者往往予人安靜內向的印象，通常獨自專注工作。不過，筆者認為運動醫學及科學範疇的學者埋首研究之餘也非常熱愛運動，可謂動靜皆宜。

運動醫學及科學的主要研究範疇包括運動創傷預防及處理、運動生物力學、生理學和心理學等；延伸的研究領域包括生物工程、教育、社會學等等。研究群組包括兒童、青少年、中年人、老年人及其它特殊群組。而在一些大型研究中，往往需要各不同範疇的學者互相合作和交流，可見學者之間的連繫十分重要。有見及此，本地學者組織成立「香港運動醫學及科學學會」，當中的「運動科學及研究委員會」由本地各間大學的運動醫學及科學學者組成，旨在透過科研並經知識轉移(Knowledge Transfer)，從宣傳及教育的層面提升本港市民的運動知識。

受試者在跑步機上進行足底壓力分佈測試，以分析跑步受傷風險。
近數十年來，香港的運動醫學及科學水平不斷提升。市民由從前以各類流傳的「偏方」治療傷患的年代，到現在懂得應用「P-R-I-C-E」原則（意即Protection 保護、Rest 休息、Ice 冰敷、Compression 壓迫、Elevation 抬高）或各種科學處理的方法。以「Rest休息」為例，目前運動醫學概念並不再是完全休息，所謂「Rest休息」只是限制受傷位置而已，其他部份仍需維持足夠肌肉活動，以達至更快重返球場。正確的知識能夠從社區層面中宣揚出去，令市民受益，實有賴從科研作為起點的推廣及宣傳。

運動醫學及科學過往大多應用於精英運動員訓練中，經歷多年的努力和發展，現時除了精英訓練外，普羅大眾亦受惠於科研成果。舉例來說，香港地區足球隊使用的「FIFA 11+」二十分鐘熱身運動，是由國際足協(FIFA)經科研項目發展出來，目的在於廣泛防止因足球運動引致的創傷，可減低受傷率高達約一半，「FIFA 11+」的預防受傷概念現時更延伸至籃球和欖球等隊際項目。另一方面，由香港浸會大學許士芬博士體康研究中心與香港中文大學醫學院矯形外科及創傷學系運動醫學團隊携手合辦的「賽馬會『肌』不可失大行動」計劃，內容也是從研究項目的結果而設計，幫助長者預防常見之肩頸、下背以及膝關節的問題，減慢肌肉骨骼退化。由此可見，科研結果經知識轉移後可以走進社區，讓大眾受惠。

事實上，本港運動醫學及科學的水平在世界享負盛名，研究結果經常在國際知名的科學期刊上刊登，學會成員亦時常到外地參與演講及交流。在本地方面，學會經常組織不同的講座或研討會，讓本地的學者可以共同討論及促進合作。此外，學會亦積極招攬年青專才投身相關範疇的科研工作，例如每年舉辦以大專學生為對象的學生研討會，提供一個互相學習和交流的平台，讓學生有機會發表其研究方向或研究成果。

在未來的日子，本學會將繼續推動科研，期望有更多科研成果能令大眾受惠。同時，學會亦會組織各種不同類型的活動，促進年青研究員和學者之間的交流和合作，以推動運動醫學及科學的長遠發展。
From: 體路

貝狗風火輪

咩來的

AFC啲頒獎禮？

【#HKPL】聯賽榜

港超聯打到第三週，你支持嗰隊波而家排緊第幾？

From: 港超聯fb

知法犯法真係罪加一等

有啲咩新聞發布會

FIFA

似係電競嘢

唔通22有港超

係咪準備搞電競咋

拎埋亞冠最多咪有隊Kidchild

一定唔會啦

LM就算有都係全fifa 最低分聯賽

Fifa 出支甲都出港超啦

Peter心水清

其實都想睇多次港超電莖盃

今鋪就撐狗志喇

其實成件事最慘真係魚丸單球員

Leung Shou Chi Peter：如果我講錯，希望大家俾意見。🙇🏽
球迷：理文何解一定派隊?
Leung Shou Chi Peter：決賽點解唔派隊？

寫果個思想清晰，睇嗰啲就好似冇認真睇過段嘢咁

晉峰足球會

感謝 Minimask、堅信號上海生煎皇、Rainbow Salon 嘅贊助！

提提大家，可以唔駛理優惠券上個有效日期，因為之前無預停幾個月賽，所以啲日期印好晒，但優惠券可以自動延長到6月尾架！

另外，晉峰球迷會會員可以領取 堅信號 嘅88折VIP卡，未換領嘅朋友可以下次主場換架！

明明理文係講緊唔接受補賽啫，冇補賽咪會繼續踢，點解都仲有咁多人唔明

藍店

以宣傳效果計 最低分先最好
越低分啲痴線佬/streamers 就越大機會玩
噉樣先多 exposure

正常理解係咁
但上訴判決聲明寫得唔夠清楚
並無明確釐清原本判決生效後至繳清欠款前呢段時間嘅賽事處理

根本條友都冇睇清楚，peter話決賽佢就當4強

FB有live

係香港踢亞冠亞協 係咪oldnews左

證實左？

蘋果吹到似層層

等官宣算

亞洲球會賽｜申辦獲亞洲足協批准 亞冠亞協盃分組賽勢落戶香港

足總早前獲政府支持申辦今年的亞冠盃及亞協盃分組賽後，隨即向亞洲足協提交申辦計劃書。據社交平台ASEAN FOOTBALL透露，亞洲足協已接納香港主辦亞冠盃J組分組申請，球迷4月有機會現場觀看小組全部12場賽事。消息指，亞洲足協亦屬意由香港主辦5月的亞協盃J組賽事。

受武漢肺炎疫情影響，亞洲足協早前決今年的亞冠盃及亞協盃分組賽改為賽會制，並歡迎各總會提出申辦，而今年再戰亞冠盃分組賽的傑志，早前獲足總及政府支持，聯同東方龍獅及理文向亞洲足協提交申辦亞冠盃及亞協盃分組賽計劃書。ASEAN FOOTBALL昨日在社交平台透露，亞冠盃東亞賽區主辦地區將是香港、澳洲、泰國及新加坡，西亞賽區為阿聯酋、沙地及伊朗。

據國內傳媒報導，亞洲足協接到21個總會表達有意主辦亞冠盃及亞協盃分組賽，而香港足總在截止前最後一刻向亞洲足協提交計劃書。消息指，香港除有傑志出戰亞冠盃分組賽，兩支港超球會東方龍獅及理文出戰亞協盃J組，其中，亞冠盃J組賽事於5月7日完成，緊接亞協盃J組於5月14日展開，如同一地方舉行兩項賽事，可以同一套隔離系統處理來港參賽球會的職球員、亞洲足協職員等，可免卻相當多的程序，加上足總向亞洲足協提交的計劃書既周詳又仔細，故意屬香港足總在4月及5月連辦亞冠盃及亞協盃分組賽。

足總醫務委員會主席容樹恆醫生醫生早前表示，亞冠盃及亞協盃於4月及5月中展開，如球隊要離開及返港後仍要隔離，本地賽事時間好緊張，故傑志、東方及理文提出，由足總撰寫計劃書向政府提出申辦建議，如成事可改善香港氣氛，而政府幾日內已有回應，相信政府誠意支持足總爭取。

容醫生指足總向政府提交以隔離泡泡形式計劃書，抵港人士前48小時要接受檢測，抵港後再檢，在港期間只能往返指定酒店及訓練場地，希望可豁免抵港人士必須隔離的措施。計劃早前獲政府首肯，隨即提交亞洲足協，日前亞洲足協確定香港獲批連辦兩項亞洲球會分組賽的消息。

傑志在亞冠盃被編在J組同組有泰港、廣州恒大及大阪櫻花、墨爾本城或緬甸撣邦聯，不過，中超冠軍江蘇蘇寧散班，廣州恒大按亞冠盃取替機制，可能被調到G組，而北京國安改編在J組。至於亞協盃J組有港超聯東方龍獅及理文將參，同組對手為台南市FC（中華台北）及220體育會（蒙古）。

蘋果算啦

連登>公海>蘋果>連登

真

足總直接拎咗PES個比賽名 eFootball Open 嚟搞對家FIFA嘅比賽
唔驚畀Konami告？

要叫返足總了

姓霍嘅人把口係咪廢

有冇套票賣

真係成事唔反貝老了

香港電莖足球賽

有得入場嘅話
我反少貝狗一個月

應該會好刺激 香港top 10個班爭5個位都好激烈下

無得入場爭個主辦權嚟把撚
足總開放港超入場就係想說服亞冠都可以入場
咁樣咪有門票收入

好似幾正咁

今年有盈利了

//傑志在亞冠盃被編在J組同組有泰港、廣州恒大及大阪櫻花、墨爾本城或緬甸撣邦聯，不過，中超冠軍江蘇蘇寧散班，廣州恒大按亞冠盃取替機制，可能被調到G組，而北京國安改編在J組。//

按邊條？我唔知嘅？毒果好熟AFC條例架嘛

熟閪咪又係睇住呢度同Facebook抄

懷疑貝老係咪嫌呢年俾人屌得少，上禮拜係都要捉蟲入屎忽

唔可以俾袁國勇睇到呢篇新聞

猿牲：踢乜撚亞冠，封鳩你場啊

年滿16歲、持有身份證同特區護照就可以參加

有邊10個 係咪coolgaming班人

上次Master League個啲 仲有啲係每星期27w或以上

蘋果邊撚個體記
夠膽拎ASEAN FOOTBALL做source
上次已經拎條濕鳩片話傑志confirm踢亞冠

有無記者問佢除咗沖涼之外係咪廿四小時連瞓覺都戴口罩
喺屋企有無同屋企人保持社交距離

【#HKFAeFootballOpen 】【#香港電競足球代表隊選拔賽】

「FIFAe」係FIFA遊戲系列嘅世界盃，深受全球注目嘅電競足球賽事！香港足球總會首次獲得國際足協邀請，破天荒與香港電競總會合作，派出5位香港電競運動員出戰FIFAe Nations Series 2021，透過比賽挑選精英成為【香港電競足球代表隊】。

比賽現正接受報名！快啲把握機會，挑戰世界！

比賽詳情即按以下連結：

如果報名上有任何問題都可以pm我哋問架

#FIFA #FIFA21 #FIFAeNationsSeries
#HKFA #ESAHK #Cyberport #nowe
#中銀人壽 #飛越啟德 #AdventureSportsAcademy #全清 #CSL #四洲集團 #京基金融國際 #寶礦力 #Tap&Go #Valliance #WatsonsWater #網上行 #NowTV

一定會有痴線佬用中風打到去贏世冠

但聽聞真係轉咗國安

球迷A：其實足總唔係一開始就話要停賽，判決三比零，係改期踢的話，理文唔會咁大反應，話晒香港足球都已經去到谷底！
Leung Shou Chi Peter：其實未比錢，冇得比賽唔係錯，因為係保險，有事好大鑊，你估好似主席話踢住先。

KamKang Ho：Peter你搞錯，我係話足總如判愉園得值，可以准決賽對理文的話，理文是否會派隊出賽？

球迷B：足總整理資料啲人成日做錯嘢
投訴完之後佢哋只會刪咗啲post
成日都閉門造車😞
Leung Shou Chi Peter：非常同意，但唔係做錯重要其他會代罪，宜佢就俾人覺得好無辜。
Leung Shou Chi Peter：球會資料係球會每年報比足總，我過去做咗43年，如果有錯，自己承擔，唔好吓吓話人，雖然而家我人微言輕，但係我睇唔過而家主席咁樣做嘢。

攞咗license嘅隊放棄參賽喎

繼續努力💪🏻改善不足🔥
Thank you💚⚽️ 愉園足球隊 Happy Valley FC
From: 黃浩然fb

竟然剪左。。。

好不安，呢14年日日都好驚，已患上驚恐症，入選反南人士暗殺名單，比中武漢廢鹽更可怕，震晒，啱啱睇返張圖，嚇到瀨咗屎，因為冇抆屎，屎眼已被醃爛。

From: 13哥fb

雖然話大海景8分有7分係下半季拎 4分係降班之後執返嚟
但就算上半季都唔係話一味挨打 前面安基斯+徐相民都交到貨

唔係晉峰咁頭20分鐘睇落掂跟住一逼就死

晉峰而家一係彈彈波啱啱彈到入禁區就冇
一係焗住外圍浪射
又無即食外援（唔肯買） 成隊又仲未適應完 可以點

嗰陣凱景仲有勁中 孫銘 保羅 嘉樂

嗰陣南華blog，好多羅神fans

咁我覺得球會dissolve呢啲咁特殊情況
都會由next eligible club頂上既
因為唔係有牌唔參賽而係成隊波收皮

呢批人生咗孫未

有一個過咗身

我串啲咋，但我係真心問毒果係睇到邊條例有寫呢個情況就係咁遞補上去架

凱景啲外援同中風俾都幾豪華 淨係巴西小國腳都有兩件

香港將會主辦亞協盃J組賽事，參賽隊伍包括東方、理文、台南巿及220體育會。

資料來源:

Group J, featuring East Zone clubs – Athletic 220 FC (MNG), Eastern Long Lions (HKG), Lee Man (HKG) and Tainan City FC (TPE) – will be staged in Hong Kong.

入場睇220對台南了

如果亞冠係香港，手持亞冠飛有xxx 既日子近了

小明係g3 admin

貝老

大球場多位，應該炒唔起

Give me 200

請定假入場睇足六場了

我覺得比亞協係度攪咁亞冠就應該唔會

呢樣真

台灣嗰隊肯唔肯嚟
入境要簽一中承諾書喎

可能香港政府借防疫唔批
打支那隊驚民情空湧

亞協好似無人申辦
得我港申請

亞協有得搞都算意料之內
睇埋亞冠點啦

❝To be honest, my head went blank when I scored! The goal was very special and a meaningful milestone.❞
— Cheng Chin Lung, on his historic goal for Kitchee at #ACL2018

🇭🇰 Hong Kong's first-ever win in the #ACL

唔經唔覺已經三年

拎埋亞冠仲得了

🚨 BREAKING: #AFCCup2021 hosts confirmed!

Group A: 🇧🇭 Bahrain
Group B & C: 🇯🇴 Jordan
Group D: 🇲🇻 Maldives
Group E: 🇰🇬 Kyrgyz Republic
Group F: 🇹🇯 Tajikistan
Group G: tbc
Group H & I: 🇸🇬 Singapore
Group J: 🇭🇰 Hong Kong

成日都可以拎返出嚟講
好事嚟

Maldives

亞冠既威力
所以要長踢先幫到香港

亞協又好，亞冠又好，希望大家一齊爭氣搶分

民政事務局局長徐英偉早前接受訪問時指，會與足總、球會及衞生部門商討申辦的詳情：「如何去滿足衞生防疫要求都很重要，但我們不會因為難就不去試。如果有大賽在港舉辦，相信香港的氣氛都會好一點。」《南華早報》日前就引述消息，指民政局全力支持足總及球會，並正尋求衞生部門同意為各隊職員球放寬21日強制隔離要求。報道引述足總的計劃書，海外職球員要在來港前7日接受兩次病毒檢測並呈陰性結果，每場比賽前兩日亦會再接受檢測。連同本地球隊在內的所有職球員會居住在指定酒店，並由專車點對點接受到訓練及比賽場地。
From: 體路

印度仲未俾人入場睇足球比賽，可能因為咁唔搞。雖然唔知點解板球就俾觀眾入場

Afccup唔係3場咋咩

睇埋同組其他比賽咪六場

搞國際盛事，香港有豐富經驗，應該有機

分組賽係三場
三個比賽日嘅日子係14/5、17/5同20/5

4隊

3+2+1 = 6 場

單循環是否on9

比賽時間同場地有待公佈

AFC 一係比泰國搞兩組亞冠，一係比香港搞一組亞冠一組亞協

台蒙不了

能夠在復賽後連贏兩場，主教練陳曉明賽後表示滿意：「我們賽前在聯賽排名不高，但大家都很清楚自己實力不止於此，所以這3分對球隊非常重要，萬一再次失分，餘下聯賽便會艱難得多。很高興見到球隊重返勝軌，比賽中也發揮出賽前部署，撇除比分不說，球員今仗表現出的心態及鬥志都令人滿意。」
From: 理文fb

AFC官網就於周一公布各小組的主辦城市，其中香港獲得J組主辦權。不過，主角之一的理文，會方在接受記者查詢時均異口同聲表示，由於尚未收到足總的正式通知，不適合在現階段作出回應。
From:

咁世界盃真係好撚on9

今年亞協算唔算大機會出線

得一間球會都可以異口同聲？

中立場搞雙循環有乜意思

你最on9

大會亦邀請4名五人足球港隊及女足港隊成員李嘉進、陳懷志、李頴欣及袁凱狄即席上演表演賽，最終由陳懷志及李頴欣控制阿仙奴兩球淨勝隊友控制的曼城。五人足球代表陳懷志曾在4年前的電競盃奪得冠軍，亦曾於UT模式的本地賽站上頒獎台。「踢而優則打」的他指已報名參加今次選拔，笑言會盡力成為「雙料港隊代表」：「不過UT需要自己買賣球員去排陣，有機會令各人的陣容強弱懸殊比較大，有時也很視乎運氣及有沒有『課金』。」陳懷志指自己並非「課金」玩家，只靠每周末的聯賽賺取分數及抽球員增強球隊實力，並認為今次選拔賽將令電競足球在香港的認受性提高：「有一支香港隊代表香港出賽的感覺特別不同，而且香港選手在亞洲水平並不差，只是與歐洲相比就仍有一段距離。」
From: 體路

香港妓者係咁

語文程度越來越低，全港性問題

賺多啲門票收益

應該打漏東方啫

亞協confirmed as expected
Btw 最緊要有得入場！

#冇得入場係香港搞都唔關我地事
#亞冠都有得係香港搞就正
From: 足球大農場

但如果想打埋東方，又唔使主角之一

係邊度打都咁話，出線果隊唔係香港既話我切

大家快D去投

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

亞冠

1516緊，俾我諗多陣

老奉要俾你賺？

梗係覺得中超球隊唔會派一隊去其他地方踢亞冠，但係去香港就肯定full team

轉播收益

可能球員 教練同老細

CLS 【梁諾恆或直接「被中超」？】
Cn Tony

江蘇隊（前名：江蘇蘇寧）和天津津門虎（前名：天津泰達）疑似解散的情況下，浙江隊或以後補身份直接「被中超」。

點評「被中超」對梁諾恆的利弊
news:
梁諾恆受訪談融入球隊進度、冬訓強度及目標
video:

咁咪好囉
咪唔會被d球迷話勝之不武囉

主角之一的理文，會方

1999

二隊無外援係咪應該有得偷下雞

足總主席貝鈞奇周一(1日)晚出席一活動時表示，對AFC的決定感到高興，個人十分希望賽事可以順利舉行。「對於申辦『亞冠盃』同『亞協盃』分組賽，早前民政事務局局長徐英偉入場睇波嗰陣，都表明咗會支持。當然足總上下都好想搞得成，可以畀迷入場支持主隊，不過依家疫情的確好多嘢要諗要好好安排，各方面要好好配合傾掂佢。」「貝主席」提到許多方面需要政府配合和支持，包括「賽事泡泡」、檢疫程序，以及豁免21日入境隔離等等，一有進一步消息，會盡快對外公布。

東方龍獅總監兼主教練李志堅表示，剛剛收到足總方面的通知，聽到消息一刻感到欣喜，認為在香港主辦賽事，對本地球壇有沖喜作用：「好大意義，香港足球呢排先啱啱復賽，大家疫情又咁辛苦，突然間有啲咁嘅開心事，係好耐好耐都冇嘅嘢，尤其對東方龍獅上下職球員嚟講，都好開心。」他承認其他細節仍有待洽商，但作為東道主，一定會盡全力去做到最好。

但賽事最終能否在香港舉行，還須待足總與政府就檢疫安排進一步開會研究之結果。

強者要有王者風度，表現出有實力球隊，也為大局設想，而非最好不踢中甲，直接上中超，這並不理想。但我並不是特別指浙江，其他球隊也一樣，應表現出支持中國足運的風度。

貝老潮文 vs 大豪潮文

東方總監兼主教練李志堅表示迎來久違的喜訊，主辦賽事令港超兩隊佔地利優勢，亦有助本地聯賽的賽程安排，堅sir又稱：「未確定比賽場地、球迷能否入場等，但兩隊會盡全力，希望可與球迷有更多互動。」

足總主席貝鈞奇表示，正爭取放寬兩支外隊的21日隔離期，否則舉辦賽事有難度，透露足總提交給港府計劃書，外隊來港7日前及入境時檢測，並安排專車「點對點」接送酒店，比賽及操練以外時間而隔離。他又指，將爭取開放最少一半觀眾席，場地傾向為香港大球場或旺角大球場。

貝鈞奇又稱，由於亞冠盃參賽球隊國家較廣泛，比賽場數亦較多，料亞洲足協需時再作決定。

今屆亞洲盃賽分組賽因疫情取消主客制，改為賽會制，同組球隊集中於主辦地區踢單循環賽事。而4月展開的亞冠盃仍待公布，身處J組的傑志早前亦已申辦賽事，據悉亞洲足協考慮到可減省部分職員的隔離程序，有機會讓香港連續主辦兩項賽事。

香港足球總會亦在facebook確認消息，但未公布賽事詳情，包括外隊隔離要求及觀眾入場安排；上周有報道指，港府為協助港超隊申辦亞洲賽，有意放寬相關入境隔離要求。
From: 明報

足總主席貝鈞奇今晚出席活動時表示正向政府爭取放寬縮短隔離期，比賽期間各隊點對點活動，「唔能夠咁樣（21日），我哋提出可以來港前檢測，再酒店隔離，咁樣做足功夫，相信大家要爭取縮短，21日就難處理。」他指民政事務局局長徐英偉既然支持足總申辦亞洲賽，理應協助爭取當局放寬，「支持得，咁都要幫幫我手。」球迷關注屆時能否觀賽，貝鈞奇表示現時港超已開放球迷入場，原則上傾向維持開放，他另表示亞洲賽舉行期間，本地賽事需暫停讓路。

此外，足總同時申請亞冠盃分組賽主辦權，貝鈞奇指亞冠賽事規模大，細節複雜，亞洲足協至今未落實主辦權誰屬。
From: 蘋果

咁實踢唔曬啦

近日香港足球界最引人討論的消息當然係飛馬和愉園遲交保險啦，引來圈內人事紛紛發表意見，究竟結局係點真的令人難以猜測，但我個人認為呢件事根本就冇值得討論的地方，只係兩個結果，按規則辦事或係在人情上面，而我認為各位都忽略一個重點，就係責任問題，足總搞出一件冇規冇舉的事，應該由邊個負責？我有以下幾個問題，

首先紀律小組判罰有問題，是否先發信警告飛馬和愉園，限期交清保費，到期不交才作處罰，但現在一判就停賽(而時間不容兩隊有空間)所以根本就令到球隊就算立刻交錢都一定要停賽，同時為什麼不在開賽前審判，等到打了一輪才審判？所以紀律小組有欠考慮時間和環境。，

2，根據主席講，他事前不知情，直至公佈後他才知有此事，咁夠竟由邊個發放呢單消息？而呢個人有冇咁既職權發表呢個消息呢？因此主席一定要追究責任：否則以後此人可以亂發表消息，後果可能不止於此。

我們成日批評足總主席和董事，其實有冇考慮到班職員的處事能力和公平呢，有好多事，例如賽期，消息公佈等都是由一班職員負責，呢班人由港超聯一開始就在任，期間發生過好多不負責任，過失等事，但從未見到有人受到處罰，呢班人是否有能力問題或更嚴重的原因？所以貝主席真係要細心想想，加以改正，否則足總永無進步之日。
From: 何鑑江fb

CLS Michaël N'dri 尼迪利 • All Goals in Hong Kong • Lee Man 理文
港析足球 Home Kong Football

貝狗點會罰
佢自己都有份

弱智

貝鈞奇確認有關內容，並稱「原則上」希望賽事可開放予觀眾入場，「如果屆時港府容許球迷入場，看不見亞洲足協有反對的理由。」他又提及即使再爆發新一波疫情，相信在滿足防疫措施的前提下，賽事仍可如期舉辦，「最多改踢閉門」。至於香港會否主辦亞冠盃分組賽，貝鈞奇指亞洲足協考慮需時，至今仍未有答覆。

在疫情令各地出入境設限下，東方總監李志堅認為香港主辦分組賽對球隊有優勢。他又指這件是「香港人久違的開心事」，「比賽還比賽，東方會跟理文合作搞好賽事，希望球迷可以入場，我們也會用盡所有方法，跟球迷互動、讓大家投入賽事。」至於理文則不作回應。
From: 01體育

唔好踢爭標組護級組應該OK

唔分組係咪唔夠場數

智能電話已經成為差唔多每個人嘅必須品，除咗日常生活外，帶住智能電話入場睇波都係方便好多，我哋可以即時查吓正選陣容，即時查吓對手資料，可以即時睇返慢鏡。

作為一個80年代出世嘅廢中，我應該屬於比較遲進入智能電話世界嘅一批人，喺2017年先正式加入呢嗰世界，而喺智能電話開始興起嘅幾年，我嘅睇波方式係咁，會拎起紙筆紀錄低一啲值得研究嘅嘢，再返去屋企開電腦揾，其實同以往未有智能電話嘅年代差唔多，只係好多人可以即時做到嘅嘢，我要返屋企先做到。

唔用智能電話嘅原因，係因為唔想平時得閒嘅時間，都畀部機控制，我都係普通人，一樣會上癮，但有啲嘢好難避免，例如工作，冇即時通訊工具，會窄好多，除非自己好有料，但現實唔係，所以最後都跪低，向現實低頭。

踏入智能世界，確實係有好多嘢方便咗，我去睇港丙， 抄球員資料，賽後感想，可以喺完場後即時完成，呃like刷存感都爽咗，但咁樣反而少咗一種特別嘅樂趣。

當未成為智能奴隸時，我每次搭車，都會見到好多人機不離手，慨嘆，車外嘅風景靚女冇人望，但當自己用咗之後其實都係冇分別，為咗唔完全畀佢吞食，我制定咗一樣非常恐怖嘅規則畀自己。

就係入場睇波盡量唔拎智能電話出嚟，拎都係影兩張相留念或者摷資料。
From: 13哥fb

Kannas，妳好嗎？

From: 我撐本地波

各項賽事最新消息
港超聯
繼早前政府允許港超聯之八支參賽球隊於2月3日起在指定場地復操後，足總接獲政府相關部門通知，港超聯將允許於符合防疫衛生指引的情況下復賽。復賽將於康文署四個指定場地舉行包括旺角大球場、香港大球場、小西灣運動場及將軍澳運動場（將軍澳運動場因緊急維修而未能於3月7日前使用）。港超聯由東網安排直播。

足總宣佈於2月20日起的賽事開始重新開放予球迷入場，按照政府規定下佔用座位不得超過座位數目的一半，及同一行座椅不可有連續超過4張座椅被佔用。門票票價一律收80元正，特惠票一律收30元正。每名觀眾進入比賽場地前均需填寫由足總安排之健康申報表［包括網上版或即場填寫，而有關健康申報表內已包含政府要求登記入場人士姓名、聯絡電話及入場的日期及時間］及接受體溫檢查，入場觀眾不一定使用「安心出行」流動應用程式。

此外，受疫情影響2020-21年度港超聯賽事由去年十二月起已延期超過兩個月，因此現有的賽期已不足夠應付餘下賽季的所有賽事。足總與各超聯球會商議後已取得共識，宣佈2020-21年度足總高級組銀牌賽、2020-21年度足總盃及2020-21年度預備組聯賽將會取消。

足總紀律委員會於2月22日進行會議，公佈愉園及天水圍飛馬未能如期繳付「綜合保險保障協議」費用，被裁定違反港超聯賽事章則，將不能參與港超聯賽事包括但不限於聯賽及盃賽，而球會未能參與相關已編訂的賽事將視作未能履行賽程論，將根據2020-21港超聯賽事章則被視作放棄該場比賽，判對手取得三分，並判賽果為對手勝三比零。倘若球會於繳清上述費用後七天內［由繳清所有欠款日期開始計算］，球會亦將不能參與港超聯賽事包括但不限於聯賽及盃賽，而球會未能參與相關已編訂的賽事將視作未能履行賽程論，將根據2020-21港超聯賽事章則被視作放棄該場比賽，判對手取得三分，並判賽果為對手勝三比零。

於2月27日的上訴委員會會議上，上訢委員會表示理解兩間球會未能如期繳付「綜合保險保障協議」之費用屬於違反有關章則，然而紀律委員會早前判決指球會於繳清欠款仍不能於七天內參與任何超聯賽事之刑罰較重。上訴委員會考慮到近年本地足球深受疫情影響，顧及本地足球持份者現時的情況和需要，而且兩間球會已就繳清費用作出處理，因此判決愉園及天水圍飛馬之上訴成功。就早前於球會上訴期間，2月24日晚上7時正假旺角大球場舉行之菁英盃準決賽-理文對愉園賽事未有舉行之賽事安排，將容後再作公佈。

理文於2月27日晚上發出聲明，指對足總「因為某種原因對一場已過去的比賽討論重賽安排，深感失望及不滿」，質疑是「今天的我打倒昨天的我」及包容部分球會，表明不會接受菁英盃準決賽補賽。

2021-03-04 傑志 vs 天水圍飛馬 旺角大球場 20:00 $100 $40（東網收費直播）
2021-03-05 冠忠南區 vs 東方龍獅 旺角大球場 20:00 $80 $30
2021-03-06 晉峰 vs 標準流浪 青衣運動場 15:00 $80 $30
2021-03-07 理文 vs 愉園 將軍澳運動場 15:00 $80 $30（東網免費直播）

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

2022卡塔爾世盃外C組
AFC及國際足協同意將2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）的大部分賽事延期至2021年6月的國際比賽日進行。AFC邀請各國足協申辦相關組別的賽事，預選賽C組於5月31日至6月15日以賽會制上演，比賽場地及賽程有待公佈。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為廣州隊（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於4月21日至5月7日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為台南市FC（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演。AFC於3月1日宣佈香港為亞協盃J組賽事的主辦方，足總主席貝鈞奇表示正爭取放寬兩支外隊的21日隔離期，否則舉辦賽事有難度，比賽場地有待公佈。

跟足程序一路追數同警告，唔畀愉園踢四強，已經畀你班人話不近人情，糟蹋球員心血；如果一開始就唔畀愉園踢，你班人又會點講有你呢挺廢老真係唔慌唔「進步」

邊個弱智打架

1. 愉園飛馬都確認咗4個月有多次追數同出警告信

2. 咪話紀律委員會係獨立委員會 點解要俾董事會知先講得 係咪要學政府話行政主導

3. 先唔講2唔成立都已經冇3呢項 之前個審計報告先講完人員流失多 近年換過好多人 點樣一開始就呢班人

自膠 原來有名

成日話唔好因人廢言
睇完成篇嘅感覺應該係最準確

睇到第一段心諗 單野都傾咗咁多日 第一日都話會懷疑下有冇警告過
屌 去到今日仲喺度講有冇事前出過警告 唔撚係掛...

真係on撚9 足總高層咁多年都廢到咁都唔換 之後竟然話不如諗下會唔會係低底層職員嘅問題 都發神經嘅 發生章程問題 唔係高層問題 竟然會係普通職員嘅問題

帶風向都唔係咁撚樣啦

大家如果有去睇晒賽程既話，就知道足總已經調好晒賽期比傑東理打亞洲賽，仲留左時間比港隊，塞晒所有比賽後都係六月底就完季

2021-03-04 傑志 vs 天水圍飛馬 旺角大球場 20:00 $100 $40

對閪馬都收$100，即係迫人畀錢睇直播啫

無泡仔附加費

$100有dejan同巴爾拿睇喎

20隊
再下一季係咪唔會加新隊 又要幾多隊出局

星期六理文對愉園就好啦

以後足總發警告信要公告天下，否則何廢老之流又會話事前無俾警告球會

仲有下季先算

亞冠+西甲

再加對家嘅巴甲兵

何廢老轉左性？今次居然無借啲意燒埋去件件度

火藥味應該好濃

屌佢老母大鳩頭
原來叫sealy

最好笑係，第一，潘文迪自己都認拖數有錯在先

第二，一路有足總職員向主席匯報，即係貝鈞奇知情，你何老鑑一個地圖砲射哂其他足總職員，但無視負責人一早知悉講完自己有無笑

要揾卓耀國幫手周街貼喇

係球場貼「xx隊欠債還錢」

以前丙甲都好似有20隊，踢單循。

提到香港足球首個網上圍爐地goal3，有唔少怪異會員存在，佢哋嘅事蹟值得回味，今日就講吓其中三個著名會員。

一個係Ryan1111，本身係對外圍事項熟悉，著名反羅人士，後來疑似曲式踩香港足球，經常自稱喺青山覆完診，明示睇香港足球嘅都係白卡佬，名句有“goalgoalgoal係咪摺柒左?冇得上去9up揾存在感,我半夜在街角哭了,很不開心,生氣啊,想起就睡不著”，另一句係“”WFC“”， 以及“南華著阿孖里坐大巴由南華會去大球場, 輸左比自己坐地鐵巴士去大球場既大埔。”雖然表面係WFC，但實情係另類式推post，喺goal3未落之時，仲死守喺度瘋狂WFC，以及扮藍屍引起他人注意，可能係goal3最後一批忠實守護者。

一個係藍驊久，藍驊久以廣州肥鳩嗰樣作頭像，而佢只會留下[WFC....]幾隻字，所以有“WFC肥撚”之稱，後來又出現反諷藍驊久嘅“杰置久”。

最後一個係鵰里魯姆.周化西，自稱巴西人，每次同球迷鍵戰都會留一句“我鵰里魯姆xxxx”，例如，“你話南華一定奪冠，我鵰里魯姆覺得唔係，我鵰里魯姆覺得，今次南華屈居亞軍，不過只係我鵰里魯姆嘅推測，我鵰里魯姆未必準”。

goal3有時係白卡天地之一。
From: 13哥fb

好似仲有個，講親港隊，就話應該選威廉臣入隊

有個唔知Tom Chan定乜鳩
次次香港隊有波踢都開Topic : 香港隊將不敵XXX

嗰個擺明燈

係咪又想r免費飛呀

專欄輪住嚟 請把握難得嘅機會
2021年03月01日 23:00

喺亞洲足協(AFC)周一(1日)公布「亞協盃」分組賽主辦權之前，網上已經見到一單未經證實嘅消息，就係AFC已經決定咗將新一屆亞冠盃東亞區分組賽嘅主辦權，交畀澳洲、新加坡、泰國同香港，身為足球圈一分子，梗係希望係堅啦！

不過好奇怪，如果香港足總同傑志攞到個主辦權，點解會冇聲冇氣？之前講過AFC會喺上個月22號公布各國同地區，申辦亞冠盃同亞協盃分組賽嘅結果，但到今日都未有料到，到底點解會咁呢？上網睇過好多唔同來源嘅消息，有啲講法係因為包括中超球隊在內，好多組嘅參賽席位都未定到，就算定咗都好大機會因為球隊解散或者其他原因而再有改變；加上有啲地區有幾隊有份踢分組賽，咁無理由你踢3組，3組個主辦權都畀晒你㗎嘛，所以一日未定得晒啲隊，根本好難定到晒啲主辦權誰屬。

其次就梗係關疫情事啦！由於全球疫情反覆，世界各地嘅出入境政策Keep住有變，出唔出到嚟、入唔入到去，亦都係令AFC喺去決定兩個賽事分組賽主辦權嗰陣，最頭痛嘅地方。不過，同其他申辦地區比較，香港都總算仲有嘢優勢，就係喺疫情肆虐下主辦過「國際騎師錦標賽」同「香港國際賽」，又人又馬嚟香港都得喇，仲要搞得鬼咁成功。重點唔係馬會同足總嘅分別，而係香港係有人同力去做好個「防護泡」，等同組對手嘅職球員、傳媒同球迷，可以安心咁嚟香港比賽、睇波同消費。之前都講過，兩個賽事總共5支外隊，保守估計每隊嚟40人，200人就要Book200間單人房，每間房平均租出10日，仲有要租旅遊巴呢！經濟效益實際有幾大唔識估，但喺今時今日嘅經濟環境，都應該算得上係大生意嚟。
From:

無記錯應該係Chxnatom

彭林林係轉咗行定點？復賽之後好似名單都無入過

石門超專員

伍爺爺70大壽？

原來爺爺3月1日生日，巴爾拿3月2日生日

澳洲同monkey同組喎… 點一齊主辦

冇人話一定要個國家有份踢嗰組先有得主辦

貝鈞奇表示，政府非常支持足總這次申辦賽事，且不太擔心外隊有疫情問題，他說：「我上一次和民政事務局局長徐英偉談話，局長對此很支持。現在正在商討防疫措施，希望盡量令參賽球隊感到安全和步驟簡單。我相信現在來的外隊較安全，不是疫情嚴重地區，我們不太擔心。」

貝鈞奇預料比賽球場將會是符合亞協要求的香港大球場和旺角大球場。
From: 大公報

2021中超下月廣州蘇州揭幕
記者：陳曉莉
2021-03-02

新一季中國足協超級聯賽（中超）將於4月20日分別在廣州及蘇州揭幕，今屆中超將繼續以賽會制形式進行。

據中新網報道，此賽季中超球隊入駐賽區時間表為，第一階段：4月15日入駐至5月18日；第二階段：5月18日入駐至7月30日；第三階段：8月10日入駐至9月21日；第四階段：10月26日入駐至12月5日。

廣州市體育局稱，2021賽季中超將於4月20日起分別在蘇州和廣州舉行。新賽季中超將分三個階段踢滿30輪，採用8+6+8+8的賽制，從蛇形分組，到強弱較量，再到最後的強強爭冠大戰，保證所有球隊都相互碰面兩次，並以三個階段的總積分來進行最後的排名。

此外，2021賽季，中甲聯賽前兩名將會直接升入中超聯賽，而中超聯賽倒數第一和第二名，將和中甲聯賽第三、第四名踢附加賽，贏球的兩支球隊也將獲得2022賽季中超聯賽的參賽資格。
From: 文匯報

中國人深諳社會主義規則，從來不會把目光放得太遠，但外國人懵然不知，6月約滿的前意大利國腳艾達馬田斯（der）發文炮轟蘇寧集團既不發人工，又無提前放人，「如果他們宣布破產，我是可以理解，但我們辛辛苦苦把蘇寧的名字帶到世界，如今卻得不到任何尊重，老闆簡直是騙子！」時至今日，2000萬冠軍獎金不翼而飛，恐已淪為空頭支票。

江蘇玩完，留下一大堆蘇州屎有待清理。由於山東泰山因欠薪被判敗訴，失去亞冠盃資格，已由上海海港頂替，而亞洲足協規定，排名第6的重慶不符合替補資格，故中超只有3隊角逐亞冠盃。覆巢之下無完卵，中國足球朝令夕改，無形之手時有動作，投資者必然蒙受損失。有說江蘇退出不過市場經濟的一部分，筆者就不敢苟同，若非幾年前中央一聲令下，呼喊有錢出錢，泡沫也不會在短時間內形成，如今又想在短時間撥亂返正，談何容易？中國足球夢，不過是南柯一夢。
From: 咖哩略，信報

尼迪利過去18年都貢獻在足球事業，問及有沒有不捨感覺，他坦言：「在生涯的最後一場比賽，感覺總會有點不一樣。但我會為自己18年的努力而自豪，不留遺憾。因為我每一次踏進球場，我總是毫無保留地作戰，而且每一個入球都成為我美好的回憶！」
From: 文匯報

香港聯賽第二個註冊窗：2021年3月2日-2021年3月29日

咁要入場跟進一下佢地先得

From tg grp

點都好過喺南區齋坐

呢隊流浪

嘉緯+少爺嘅中場組合

港超聯 陳肇鈞轉投標準流浪

港超球會標準流浪周二（2日）宣布，簽入已經與前球會冠忠南區解約的中場球員陳肇鈞（Philip仔）。

28歲的陳肇鈞於2011至12年球季於深水埗出道，曾效力過橫濱FC（香港）、南華、東方龍獅。2018至19年球季轉投和富大埔後奪得港超聯冠軍，其後轉到冠忠南區發展，上季為南區上陣22場並攻入2球。

雖然「Philip仔」今季本來與南區有約，但盛傳因為合作問題季初起一直被投閒置散，更未有在港超名單中註冊。停擺期間，盛傳流浪首席顧問梁守志一直為這宗轉會向各方遊說，最終陳肇鈞與南區達成解約協議，與標準流浪簽約。

同稱為Philip的流浪總監李輝立對陳肇鈞的加盟感相當欣喜：「我一直好欣賞『Philip仔』，佢14、5歲已經跟過我哋練波，我曾出過信推薦過佢去巴西跟操，到佢返嚟我一直都有留意佢踢得又讀得書。今次返嚟係一種緣分，佢離開南區好多球會都搵佢，但佢最終揀呢度我都好驚喜。希望佢幫到我哋啲年輕球員，爭取成績之餘又可以搞得好球員氣氛。」他又感謝冠忠南區能夠成人之美：「過去一個月同『Philip仔』成日傾計，我哋無意同南區爭球員，最終達成協議就好多謝南區主席陳文俊同管理層，能夠遷就到球員畀佢發揮到所長，呢個要多謝南區嗰邊。」

期待再上球場嘅Philip

#philip話一直都爭取緊機會
#應該唔洗等好耐
#小編唔介意忙啲做更新
#加油 #撐pchan
From: Philip Chan 陳肇鈞

轉會窗第一彈

Let me take this opportunity to thank the Wong family for their generous care and their selfless contribution to Kong Kong football. 🤝
Also, to those who have been supporting me the whole way, thank you once again. Holiday is over, I'll be back soon. 👏

From: 陳肇鈞fb

Vito Tsang Kin Fong：踢乜鬼香港（joke求）吖🤣
出海啦喂
Philip Chan：book 定船啦
Holam Lau：幸福
Chan Yuen Ting：踢啦，講！

林10 +Philip +學A

一定KO中風

唔講劉智樂？

睇怕要入場了

貝老同自己 fd 底啲咪將個炮口轉向其他人度囉

流浪個陣一啲都唔差

今季真正弱隊應該只係得中風
流浪爭4至6都得

郭嘉諾：流浪今年實力是近年最強

流浪真正要改善嘅係防守
輸反擊輸死

班中堅咁撚慢 掉個高波去身後就單刀

上場都係焗攻先有身後打，正常未失波應該頂得住

上場本身一開波兩個黃金機會把握唔到
之後下半場正義馬一個攞命橫傳 一輸反擊就一球 第二球都係輸反擊
佢哋嘅中堅組合真係唔驚高波 但係對住反擊 過頭波 身後波真係唔多掂

星期日呀 差啲俾你fake咗

英雄所見略同

閪馬呢

雞左法比澳嗰細佬啦
垃圾到

閪到我唔記得左

跟進定跟蹤呀

防中個杜格拉斯，踢得好慢

要分工做得好先得

流浪準備有盃

咁晉峰下場可能會有d優勢

實慢到pk

一陣又嚇走新球迷

歡迎陳肇均加盟

流浪足球會欣然宣佈,前港隊中場陳肇鈞Philip正式加盟流浪大家庭，Philip今早已投入球隊操練,現正辦理有關註冊手續,望能趕及本週六對晉峰賽事上陣。

陳肇鈞完成首課操後表示:首先要多謝流浪高層係疫境之下都可以比個機會我同球會合作,流浪係一間歷史悠久嘅球會, 加盟後我會盡力幫球會爭取好成績, 除此之外亦會好好幫年輕球員成長，並會好好向嘉緯同均宜兩位有份量嘅前輩學習，希望有所進步。

總監李輝立表示：一直以來都非常欣賞Philip仔,亦都好留意佢, 佢14、5歲已經跟過流浪練波，亦曾出過推薦信,推薦Philip仔去巴西跟操。今次Philip選擇加盟流浪係一種緣份亦都係球隊嘅驚喜。在此亦特別感激南區管理層和主席陳文俊,協助達成協議,令該球員能夠再有所發展。相信這位球學兼優球員加盟,能夠幫到我哋既年輕球員, 團結球隊, 搞好隊內氣氛,為流浪爭取好成績。

流浪幾時對南區？
想睇philip喺佢地面前剷草

陳肇鈞轉會流浪
都好既...一路係南區冇得出轉到流浪希望多啲上陣機會
佢可能唔係港隊其中一個最好人選但都係一個唔錯既選擇
From: 每日悼念富力r&f退出港超聯

18/4

標準流浪總監李輝立指，他和球隊首席顧問梁守志及南區班主陳文俊一起商量，不想浪費港隊級人才，於是才促成今次轉會。李輝立說：「當初我在比賽時問南區占士夏志明，到底陳肇鈞發生什麼事，至上個月大家多了傾談，Philip說想轉投流浪，他說屈了大半季，想爭取更多出場機會。事實他在香港中場來說仍是數一數二，是一位能攻擅守的防守中場，當然希望他今次轉會之後可以幫到自己，又幫助帶起一班年青人。」

李輝立說流浪是兄弟班，比較重情義，他希望陳肇鈞在此效力期間成功再彈起，然後可以有其他新發展：「以他的能力，即使爭取北上立足也不為過，當然想見到他踢起之後有更好待遇，就好似當初盧均宜及林嘉緯在流浪彈起再轉會一樣。」流浪目前在港超聯3場得兩分，下場比賽是周六(3月6日)下午3時在青衣運動場出擊，對手是榜末球隊晉峰。
From: 頭條日報

春回大地, 本地體壇亦慢慢復甦。首先有本地足球復賽, 今個周末又會喺體院上演第三次港乒擂台賽, 期望之後有更多不同體育賽事可以重啟。 三月<體壇無極限>喺新時段繼續為大家緊貼本地體壇, 追蹤香港運動員最新動向, 記得留意收睇!

逢星期日晚上8:30-9:30 #港台電視31 #體壇無極限
#支持香港運動員
From: 體壇無極限

默契，不是朝夕之間可以練就，而是由青年軍時開始積累而來。
在青年軍時代贏過不少錦標的他們，如今在港超舞台發光發熱。

#youngsters #bornin1999

From: 愉園fb

歡迎陳肇均加盟
流浪足球會欣然宣佈,前港隊中場陳肇鈞Philip正式加盟流浪大家庭......

......陳肇鈞完成首課操後表示......

可能踢亞協要讓路喎本地賽事

亞協5月先踢

尊重啦
業餘球會係咁

有糧出算係咁

港超痴漢

Av + philip

女fans

9upper

其實今次球圈保費處理問題本應只是一個小問題，同類事情相信曾經也有發生過，但以往球隊遇上什麼問題足總相關部門都會先找相關球會高層了解狀況，再找出一個圓滿的解決方法。這次亦有可能是足總在程序上安排不好及處理不善。紀律小組通常主要是處理是球場上的問題，紀律小組今次就球隊遲交保費而且有權作出停賽，這樣情況部門是否判罰過嚴？

就今次事件，足總有關部門或高層是否應該先致電兩間球會最高領導，提他們要在某限期內，繳交費用，如果球會仍不理會，跟著才呈交上董事局，讓董事來處理比較適合，如果仍然欠交，就由董事會正式通知紀律小組處理，紀律小組罰則應該有個框架，如設有罰款條例，限期過了才考慮罰停賽，而不是亂判。假設如果你未交電費，停咗你電，你又用最短嘅時間繳交所有費用，會計部又對到有關費用已經過數， 但中電同你講聲，唔好意思，銷售部需要判罰停電7日，所以7日裏面你不能睇電視、煲水、沖涼、開燈、電話义電、上網睇AV等等。

以往「球圈需要團結」這句說話只是一句口號，不過今次能看到多間港超球會即時用行動支持，是一個好開始，球圈應該從此團結起來，試問每一位持份者都不能團結，這個球圈又怎可能蓬勃發展呢？其實每間球會班主不計回報出錢搞波原因只有一個，只為推動本地足球，鍾意足球的人更不會輕易放棄每一場比賽的機會，早前的疫情已經令到本地球賽減少，本地足球亦大受打擊，今次是否內部職員和老闆出現溝通上的問題，才導致事件發展到這樣田地亦無需追究到底，彼此加強溝通才是最重要的事。

一如所料野狗護主

有人受傷邊個負責?
仲話係少事

咁愉園點計

收撚皮啦屌你老母死野狗

有無人知點解philip同列文不和?

列文撐警掛

所以野狗logic係

我交返就得啦
你罰乜撚野呀

仲講到自己好撚有道理咁

成撚日講足總冇畀警告
都唔知邊個平行時空

啲廢文大家就咪撚貼了

咁撚小事你間會都唔畀錢
係咪要自己檢討下自己

之前又話咩跟足規矩
依家又話加強溝通
屌

應該唔會咁小事
係咁顛就唔會踢南區

我都唔覺列文會因為撐警就唔用Philip
咁講廣豪都係黃 但列文都照用

我覺得似係philip脾氣太撚臭，成日屌隊友又黑領隊面，列文唔想用佢破壞球隊氣氛

聽講係同貝可泓不和多d

是日有兩位壽星⭐️
Happy Birthday Raul and Law Tsz!

From: 傑志fb

Philip：我屌你老豆呀
Fm貝：

陳肇鈞完成首課操練後表示，感謝流浪在疫下仍給予機會合作，加盟後除了會協助年輕球員成長，亦會向兩名「有份量前輩」林嘉緯及盧均宜學習，冀繼續進步。他昨晚在個人社交網稱，感謝南區班主黃良柏家族對香港足球無私奉獻，又提及假期經已結束，即將歸來，暗示離隊他投。
From: 明報

正常deadline係開季前7日要交呀豪哥

追數追咗四個月，開季前追到停擺，再追到開返波都未肯交，話要罰停賽兩隊就即刻交到？擺明有心想拖數啦

成件事根本對其他六隊唔公平，點解有兩隊可以有特權遲交數先？仲有落場既球員都好危險，有咩嚴重受傷條醫藥費邊個找數先？

呢d保費根本拖一日都唔得，唔明點解仲會有人出嚟幫呢兩間會說項

陳肇鈞今晨操練後表示：「我在南區與教練有點磨擦，我到現在都不太能接受他的處理方法，我認為有點『小學雞』。」過去數個月，陳肇鈞沒有隨南區操練，但亦因合約在身，不能到其他球隊跟操，只能獨自訓練體能，今日終可重投正常訓練，他說：「南區的事沒有影響到我，我好努力地自己訓練，等待第二個機會。與南區的事，我沒有多想，只是對教練團有點失望。」

陳肇鈞解釋，與列文在足球理念中有出入，他說：「好多他所謂原則要滿足，我一時三刻做不到，事情慢慢發酵到有點衝突。」他亦指今季轉會窗有點複雜，更曾有機會到中甲發展，「其實開季後也只踢了幾場波，轉會窗較複雜，一月時球季停擺中，現在三月又再開。我跟幾間球會洽談過，亦有中甲的聘約，但我選擇留在香港，最終加盟流浪，我覺得現時最重要是上陣機會，暫時看來流浪幾適合我。」

羅系專欄同驚甩斯啲自拍一樣
冇貼上黎嘅價值

From: 蘋果

垃圾立爭贏中甲隊

最簡單拎番停擺果陣雙方對話紀錄
突然停擺幾個月已經益咗你兩隊
仲唔識死開返季都唔交錢

宜家個個球圈契弟講到一過咗deadline無交錢就罰停賽
係你呢兩隊波計埋停擺果幾個月都無任何行動要去交錢呀

中甲都唔去

似啦

其實今次球圈保費處理問題本應只是一個小問題，同類事情相信曾經也有發生過，但以往球隊遇上什麼問題足總相關部門都會先找相關球會高層了解狀況，再找出一個圓滿的解決方法。這次亦有可能是足總在程序上安排不好及處理不善。紀律小組通常主要是處理是球場上的問題，紀律小組今次就球隊遲交保費而且有權作出停賽，這樣情況部門是否判罰過嚴？
就今次事件，足總有關部門或高層是否應該先致電兩間球會最高領導，提他們要在某限期內，繳交費用，如果球會仍不理會，跟著才呈交上董事局，讓董事來處理比較適合，如果仍然欠交，就由董事會正式通知紀律小組處理，紀律小組罰則應該有個框架，如設有罰款條例，限期過了才考慮罰停賽，而不是亂判。假設如果你未交電費，停咗你電，你又用最短嘅時間繳交所有費用，會計部又對到有關費用已經過數， 但中電同你講聲，唔好意思，銷售部需要判罰停電7日，所以7日裏面你不能睇電視、煲水、沖涼、開燈、電話义電、上網睇AV等等。
以往「球圈需要團結」這句說話只是一句口號，不過今次能看到多間港超球會即時用行動支持，是一個好開始，球圈應該從此團結起來，試問每一位持份者都不能團結，這個球圈又怎可能蓬勃發展呢？其實每間球會班主不計回報出錢搞波原因只有一個，只為推動本地足球，鍾意足球的人更不會輕易放棄每一場比賽的機會，早前的疫情已經令到本地球賽減少，本地足球亦大受打擊，今次是否內部職員和老闆出現溝通上的問題，才導致事件發展到這樣田地亦無需追究到底，彼此加強溝通才是最重要的事。

意思係 唔爆出黎咪冇事囉

陳偉豪 Chan Wai Ho

其實遲交保費兩間球會責無旁貸，絕對明白，亦不可以將錯事合理化，但以往也有球會欠交費用都是閂埋門自己人傾掂數，要明白香港個足球大環境要盡量避免負面消息浮面，一浮面就會觸動好多人神經，對邊一個都係唔好，如果兩間球會短時間內都可以交咗保費，也未必一定是有心拖延，只不過是球隊營運資金出現問題，所以拖得就拖，但如果足總將事情交上紀律小組審理前，將事情的嚴重性告知兩間球會高層，相信可以避免呢個尷尬情況發生。

依家乜嘢環境大家都知，下年可能又唔知少幾多隊

你唔交錢係我錯,因為唔提及個嚴重性
你交咗錢係我錯,因為已經解決咗個問題

少左飛馬冇人可惜

紀律小組通常主要是處理是球場上的問題，紀律小組今次就球隊遲交保費而且有權作出停賽，這樣情況部門是否判罰過嚴？

人唔笑狗都吠

羅系點都冇錯

可能係因為條女唔北上呢

王子聰離隊定離港

佢連人地追欠薪都屌啦

？？？唔係ssp咩

要隔離
少爺又唔缺錢但怕悶

Philip Chan + Philip Lee

收嗲啦羅馬，日撚日程序程序

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League
最新update 星期六 晉峰對標準流浪 嘅比賽都會有免費直播！
3m

篇文又上埋蘋果

嘩

多謝晉峰

優質波never die

野狗報

【聰心說故事】

大概小學時候
上中文堂第一次接觸Mind Map(腦圖)

接近20多年後
縱使科技日新月異
但我仍然喜愛一筆一字寫下我的計劃

你會用Mind Map嗎？

#定係有更先進方法小弟不知
#推介你最喜愛的思考方法

From: 梁冠聰fb

也許在今代報章的篇幅中，本地體育的價值不高，永遠只有俊男美女的新聞才多人關注，永遠只有高手、港隊才有人寫，平常有空間都給賭波版及外國體育新聞霸佔了版面。但近年本地體育傳媒開拓了更多採訪新角度及題材，有心的前輩、同輩、後輩不少，大家都在不起眼的位置默默耕耘，繼續書寫更多屬於本地體壇的故事。如果香港體育人都不來書寫香港體育故事，那麼誰人會來寫？執筆之際，正好看到本地足球運動員陳肇鈞離開冠忠南區、轉會標準流浪的消息，仍然記得他在2014年仁川亞運代表香港隊射入烏茲別克及阿富汗、領軍打入16強的故事，當年賽後找了他和梁冠聰、梁諾恆、黃威在尖沙咀影相，正好有隻鴨靈號帆船在背後飄過，心中默默寄望這班人經過亞運洗禮之後變成一個更加好的足球員，變成一個更加好的人。看到陳肇鈞擺脫低谷，更加期待他消化過後再創一個新高峰，大打爭氣波證明自我價值。

接下來，5月香港將舉辦亞協盃賽事，東方龍獅及理文主場出擊，傑志也有機會申辦主場踢亞冠盃分組賽，之後還有5月份的場地單車國家盃，一眾老中青體記的工作機會又來了。大家好好準備，在任何時代都要謹守崗位，做好自己的工作，盡量承先啟後，將自己在工作中及前輩所學所知傳予後輩，務求令體育界別圈子生生不息。體育記者未必是一份賺大錢的工作，但如果想活得充實、快樂兼且結識到志同道合的好友，年青人，不妨入行一試吧。
From: 體記隨筆

護級大戰

欠交保費呢件對球員利益咁大損害嘅事，被講成雞毛蒜皮，仲要係出自一個提倡組織球員工會嘅前港隊球員口中

相信唔少球迷都留意到，我哋啱啱比賽著住套新tracksuit進場同練波！
感謝 MC Sportswear & Uniform Limited 嘅贊助，大家著住套新tracksuit勁醒神！

From: 晉峰fb

少爺台灣.gif

球迷A：正常deadline係開季前7日要交呀豪哥
追數追咗四個月，開季前追到停擺，再追到開返波都未肯交，話要罰停賽兩隊就即刻交到？擺明有心想拖數啦
成件事根本對其他六隊唔公平，點解有兩隊可以有特權遲交數先？仲有落場既球員都好危險，有咩嚴重受傷條醫藥費邊個找數先？
呢d保費根本拖一日都唔得，唔明點解仲會有人出嚟幫呢兩間會說項
球迷B：佢護主心切
球迷C：揸正黎做，足總錯
出事先黎做，足總錯
球迷D：十分認同 如果要怪足總無”再”俾機會 不如怪兩隊球隊自己唔爭氣 愉園係訪問已經講過 足總有提醒佢地要交錢 唔交錢有咩後果 球會一定好清楚 因為有曬約章規則 宜家你唔交錢 又怪足總唔同你閂埋門？ 說話唔係咁講wo

Changes afoot as lower divisions look set to restart
Lester Chan
March 2, 2021

20 teams in the Third Division. Another suspension for promotion and relegation. Get the latest on the situation down in Hong Kong’s lower divisions.

After three months of no football, professional clubs returned to live action last month with the resumption of the restart of the Premier League. Now, with the top flight now back in full gear, some may question when the same can be said of Hong Kong’s lower divisions where several notable ex-Premier League players are currently plying their trade in hopes of catching the attention of top flight scouts.

Truth be told, many lower division sides resumed training soon after the Leisure and Cultural Services Department reopened all venues to the public on 19 February. In light of this, the Hong Kong Football Association’s Board of Directors discussed the matter of restarting the lower division seasons at their meeting last Friday.

Offside has obtained a copy of a memo sent to clubs – dated 1 March – in which the HKFA spells out their plans for the lower divisions this season and going forward. In it, the organization plans to shorten the remaining schedules for each of the lower divisions due to time constraints. The HKFA is aiming to conclude the remainder of the season within the month of June.

The Second and Third Divisions will resume on the weekend of 20 March, whilst the First Division will resume a week later on the weekend of the 27th. Once the leagues resume, their formats will be changed to a single round-robin format.

Results from prior to the season’s stoppage will be carried over and a final table will be declared once each club has faced every other club in their division once. Depending on the number of matches played before the pause, teams will have somewhere between 12 to 13 matches left on their dockets.

Should the season be paused once again, no final table will be declared for any league in which a single round-robin could not be completed.

As a consequence of the shortened season, the HKFA will not implement promotion and relegation for the second straight season. The organization stated in the memo that the Board “took account” of the fact the season had yet to be completed before coming to its decision. All participating teams this season shall be allowed to keep their place in their respective divisions for the 2021-22 season.

The announcement which will have, arguably, the biggest impact on local football is one which concerns the lowest rung on the pyramid.

The Board decided on Friday that the Third Division will be expanded to 20 teams next season, up from the current 16. Additionally, in order to account for the increase in the number of teams, the Third Division will employ a single round-robin format going forward, ensuring that teams will play no more than 19 league matches per season.

This move is not without precedent as the Third Division formerly followed the same format in the days when district teams competed in a separate Third Division league than non-district teams. The Third Division “A”, as it was called, consisted of the latter group, and routinely featured more teams than the Third Division “District”. However, at 20 teams, this would be the largest field of teams in any of Hong Kong’s leagues since the 2009-10 Third Division.

Although not confirmed, the move was perhaps motivated by a desire to open a pathway to any clubs which may have wished to enter the league system this season or next. Because clubs which finish in the bottom places of the Third Division are banned from participating in the following season, and because relegation has been suspended, there would have been no other way for new teams to enter unless an existing club were to drop out.

Pak Hei, who were founded by current Resources Capital Director of Football Ho Shun-yin, had planned to enter the league system next season as a condition of receiving district team status from the Tai Po District Council. It is expected that the club will be among the new arrivals in next season’s Third Division.
From:

踢過東方

去到就武肺 已經冇印象有冇出過

仲要唔係堅家軍

2011–2012 深水埗
2012–2013 橫濱FC香港
2013–2017 南華
2017–2018 東方龍獅
2018 → 冠忠南區
2018– 2019 和富大埔
2019–2021 冠忠南區
2021– 標準流浪

sor記錯咗個次序
以為佢有份跟av堅跳船

青訓｜疫情緩和 青少年足球發展計劃下周重啟
2021-03-02

受疫情影響而暫停的賽馬會青少年足球發展計劃將重新展開，足總表示，各組別的甄選和訓練將陸續於本月八日（下周一）起展開。

隨第四波疫情緩和，暫停多時的青少年足球發展計劃終於重啟，男、女子共12個組別的地區甄選和訓練將於八日起陸續恢復，訓練時間表可於足總網站查閱。

康文署球場已開放予公眾使用，港超聯賽事亦容許球迷入場。目前足總主辦的賽事中，港超聯以外的所有賽事仍然停擺，足總主席貝鈞奇上月中曾表示，希望最快三月復賽。
From: 蘋果

From: 我撐本地波

晉峰有錢搞直播不如搵幾件有料啲嘅先

唔搞直播又會俾球迷屌點解無直播架啦

甲乙丙都可以開返league點解預備組要取消？

每一支球會，都有佢嘅食堂，冇五星茶餐廳，就冇標準流浪，今日前港腳陳始正式加盟，他有口福了。

From: 13哥fb

球迷A：肇始 肇麒 肇鈞 三姊弟
球迷B：一個做食環,一個做經理,一個去做後樓梯,有前途

佢點會唔係呀

自膠咁點解堅爸爸唔要佢

揀左兩場最有希望攞到分既波做直播，最尾輸曬就好笑

屎割原來係猁

259

俾獌逼害完就轉做猁

有趣有趣

曼青訓但係猁

仲有七爺孖生兄弟陳肇麟

佢咪跟咗堅爸打大埔囉，philip自己走咋嘛

佢做不肖子離家出走

同左羅兩個一齊上山唔跟爸爸，結果兩個先後跟翻爸爸都比雪

但佢地兩個上山時踢得最好

個個記得佢對台灣比人迫甩
但有冇人記得亞運佢過幾件遠射烏豬

可能今季冇升降，唔搵啦

依家先睇到呢單新聞

簽佢做外援呀？定真接俾passport佢？

不過大陸資金又好，港資又好，話唔玩就唔玩，見過鬼怕黑，堅堅表示都係返德國好了

5pcs壓價簽人失敗

原來史葛住葵芳，難怪復賽前佢同米基爾仲有另外一個喺中葵涌公園train體能

識啲嘢
堅家軍（真巴西形態）

德第五級高過中甲？？

香港濕凍

Never stop doing great just because someone doesn’t give you credit⚽️💪🏻

#nevergiveup

From: 梁冠聰fb

都幾有自知之明

LightUpOurEra我撐港超聯賽精華》節目【第8集】

《LightUpOurEra我撐港超聯賽精華》節目又同大家見面，喺今集【第8集】入面，主持Lizzie陳海雯會同大家睇番1場「菁英盃」4強戰，同埋4場「中銀人壽香港超級聯賽」，好多個入球都好靚，大家有時間就去片重溫吓啦！

【#Lizzie陳海雯】
奧斯卡 - 梁浩瑋 Oscar
發夢做評述員·蘇雞 - 蘇肇朗 Sochick

From: 我撐本地波

星期日對晉峰的賽事中，焦點除了落在前鋒尼迪利最後一戰，還有金承龍攻入加盟理文後的首個入球外，其實亦是效力了理文多年的後衛余沛康「余沛」首次戴上隊長臂章。「當然感到愕然，坦白說從沒想過會戴上隊長臂章。但當刻作為隊長的我，必須做好自己，專注於比賽中並沒有時間想太多，我只一心想帶領球隊保持勝局取得重要三分。」

「余沛」坦言：「球隊現在有很多有經驗的球員，當然繼續向他們學習，吸取更多經驗增值自己，假以時日教練委以重任時亦能學以致用！」

From: 理文fb

返德國穩陣過係支那啦

【經典足球先生】鄭兆聰哥斯達黎加比賽片段

4000人工 加1200蚊食

係套餐包埋,每隊都有兩場直播,並非晉峰額外俾錢去做直播

屎葛IG Q&A 答如果佢喺香港七年，港隊有call佢就why not

7年後有港隊再算

我悲觀d
下年仲有港超先算

盛傳與冠忠南區教練團不和的本地中場陳肇鈞，今日（2日）落實加盟標準流浪，不少本地波球迷都期待Phillip轉會後，會與今季大熟大勇的流浪前鋒林學曦擦出什麼火花，或者與經驗老將林嘉緯如何分工。曾於18/19球季以主力身份協助和富大埔奪得港超冠軍的陳肇鈞，當季季尾更當選為香港足球明星選舉最佳十一人之一。筆者認為當季他有出眾表現，主因是進攻中場此位置能夠解放陳肇鈞的進攻才華。以下文章將會分析陳肇鈞的最佳位置為何，以及他於18/19球季效力和富大埔時的戰術角色以及技術特點。球迷或可以影片方式收看分析。

From: 港析足球 Home Kong Football

中超｜金元足球面臨崩盤 傳天津泰達確認散班
2021-03-02

據內地傳媒報道，中超球隊天津泰達在周二已經確認散班，由於球隊早前未有在限期前向中國足協提交「工資確認表」，因此肯定無法參加今季中超賽事，很大機會隨着日前宣佈停擺的江蘇蘇寧消失於中超。

據內媒報道，現時已經易名為天津津門虎的天津泰達早於2019年開始已經出現財政問題，初時從各大小供應商欠下款項未還，到19年底開始，包括德國外援辛度華拿和教練施蒂利克在內的球隊職球員更被拖欠薪金。辛度華拿和施蒂利克在去年夏季先後離隊，不過球隊從泰達集團所得的1億人民幣資金中，大部份已用來支付兩人的違約金，令隊內其他職球員被拖糧長達10個月。

內地網媒《西北望看台》報道指，天津泰達上月底限期前未能向中國足協提交完整的「工資確認表」，雖然足協方面批准將限期延長，但天津方面亦未有再補交資料，變相放棄了今季中超的參賽資格。直至周二，泰達集團決定解散球隊，據悉集團方面仍希望以體面的方式離開中國球壇，有意在一定時間內還清所有欠款。

假如天津泰達落實散班的話，將會成為繼去年解散的天津天海之後，第二支散班的天津球隊。海外體育媒體Foxsports前日發表了一份分析文章，指中國在5年前提出足球振興計劃，在極短時間內以數十億美元將中超變成「世界第6大聯賽」，期間以重金吸引了泰維斯和奧斯卡山度士等一流球星來投，不過隨着國家體育總局過去推出多項措施限制球員薪金以至球隊隊名，加上國內聯賽核心競爭力下降，國內財團紛紛卻步，令中國的金元足球迅速在5年內分崩離析。
From: 蘋果

預備組都係踢超聯隊既人，想踢死佢地咩

標準流浪總監李輝立則表示非常欣賞Philip仔，他在14、5歲時已跟隨流浪練波，今次Philip選擇加盟流浪是一種緣分，特別感激南區管理層和主席陳文俊協助達成協議，令該球員能夠再有發展。
From: 文匯報

程序犯錯不應球會埋單
作者：陳偉豪
2021-03-03

過去一星期，天水圍飛馬和愉園就未有如期繳付有關「綜合保障保險協議」費用而遭禁賽事件，足總的處理手法再次受到各界批評，亦引來很多球圈人士熱烈討論。

個人就有關足總對兩支球隊違反賽事章程而進行禁賽的判決也感意外，因為有球會拖欠費用也不是甚麼新鮮事，足總主席貝鈞奇同樣也是愉園體育會會長，由於身份敏感，所以足總對這次事件秉公辦理，本應是香港足球的一大改進，值得欣賞。

不過，足總在這件事上可以有更好的處理方法，如某些決定關乎整體球圈利益和有商榷餘地的話，就應事前私下聯絡兩會高層了解狀況，或是召集其餘港超球會高層開會討論，因為禁賽不單兩支球隊受影響，而是對整個球圈也有負面影響。

問題是如你以強硬手法處理事件就該去到最後，而不是隨後數天推翻紀律小組裁決，更打算將原本已宣佈取消的菁英盃四強安排重賽，這給人感覺做事太兒戲。

這尷尬局面本可避免，但目前所有的焦點竟轉到理文身上，因他們不接受菁英盃四強的補賽安排而遭受批評，但理文本身處於被動角色，沒理由足總程序上犯錯要球會埋單，加上本身可在四強出賽的球隊射手尼迪利剛掛靴，如進行補賽對球隊實力有一定影響，所以理文為捍衞公平公正的原則下，拒絕接受補賽安排亦可理解。最後我也替愉園一眾年輕球員感不值，整個分組賽都表現出色，難得殺入四強，但因一些球員無法控制的因素而喪失機會爭標，實在令人感到可惜。
From: 蘋果

巴西一街都達施華啦

有冇人會睇東網直播傑志對飛馬？我想夾錢一齊睇

使乜講啊？掂嘛！
作者：達聞西
2021-03-03

咩叫土豪？就係欠一屁股債都要豪！當大家以為中超聯好手緊嗰陣，球隊唔再從歐洲搶貴嘢，轉而搶南韓、日職或南美球隊嘅外援，好似上海申花簽咗韓職聯嘅祖尼錫，深圳隊就從河床買到祖安昆特路。問你怕未！

中超就係咁違反常理，改改食神嘅金句：畀你班蛋散估到我，我就唔係中超啦！達聞西真係要寫個服字！好似中國足協今季實行加強版限薪、限轉會費外，再加埋個球隊「中性名」運動，禁止企業名寫落球隊名，真係雷厲風行啊！

講真，內地商人搞足球，已經係蝕住錢去搞，竟然連冠名都唔得，請足協班天才用膝頭哥諗下：唔為名唔為利，搞波嚟為乜？難怪，上季中超冠軍嘅江蘇隊（前稱江蘇蘇寧）都宣布唔玩連衞冕都費事！可見，中超冠軍係零吸引力！

當然，好多人會話：唓！好多歐洲球會都唔用企業名啦！係，冇錯，但係曼聯、利物浦個朵夠響，畀10幾億做老闆面上有光，最緊要係賺到錢吖嘛！你中超咩新鮮蘿蔔皮，同歐洲勁旅比？人哋隊隊都係百年老店金漆招牌啊！

足協口氣軟化
最好笑係，中國足協見到政策出現負面影響，眼見好多企業紛紛想縮沙，日前竟然口氣軟化，話中甲、中超嘅「準入機制」會放寬，所謂機制包括青訓、財務標準等，之前話要達到一定要求先可以參加聯賽，而家就將「紅線」向後移啦！

仲有啊！各地企業債務「爆雷」，地方球隊好難有財團贊助，於是近日又開始放風話，當地政府應該扶持足球隊，好似歐洲地方政府咁鼓勵足球產業，將球隊變成城市嘅標誌，跟住又吹咩可以振興旅遊業……又攞歐洲球壇嚟比，照下個鏡先啦！

政策五時花六時變，係內地各行業最唔穩定嘅因素，電影娛樂業、股市、樓市之前都試過，如今輪到球市都非常合情。

當然，中國足球好似扶貧攻堅戰咁，最後一定係取得全方位勝利，係窿窿罅罅零死角地贏！未來20年最大嘅潛力股，一定係中國足球。使咩講啊？掂嘛！
From: 信報

抽到

yes
贏南區
和傑志

如果將來會重賽(而理文肯踢)，係嗰場都要停

唔止
有8分

50蚊畀唔起?

係。比下面

冇限一個device睇咩

佢個ppv service係俾個code買咗嘅人 睇嗰陣要用個code登入 如果睇緊嗰陣有另一個device用個code登入嘅話 會彈咗原本嗰個

對上一個係禾果定陳柒

【🇭🇰 香港 vs 泰國 🇹🇭 | 亞冠 J 落誰手】
-----------------
用 Show hand 勉強比喻，亞冠 J 組主辦權之爭，現在是傑志（🇭🇰 香港）與⚓️泰港（🇹🇭 泰國⚡️武里南）鬥 side bet，也就是《上海灘賭聖》的大你個頭。傑志有的 side bet 是「🇭🇰 香港也主辦亞協盃」，而⚓️泰港就是「🇹🇭 泰國主辦世界盃外圍賽」。亞洲足協日前公布亞協盃東亞組交由 🇭🇰 香港主辦，似乎亞冠 J 組落 🇭🇰 香港手的機會亦由此大增。
.
🇭🇰🐦🆚⚓️🇹🇭
=========
然而，🇹🇭 泰國足總前日也 update 了亞冠分組主辦權情況：亞洲足協本來的確預定二月廿二日公布各分組主辦權誰屬，不過事情比預期麻煩，除了 🇨🇳 中超的麻煩外，要各組都能按照預定賽期同步開賽，也就是分組主辦各國的防疫政策都能同步配合賽事，亦比預期難搞，畢竟牽涉多國，並非如去年般只由 🇶🇦 卡塔爾一國處理，因此延至本文發出一刻（三月三日早）仍未能確定。這情況下，理論上，就輪到⚓️泰港的主辦機會增加 — 若 🇹🇭 泰國包辦兩組，就可為亞協免卻一組的「同步問題」。
.
🇭🇰🐦🆚⚓️🇹🇭
=========
所以，即使 🇭🇰 香港連辦亞冠與亞協盃，對於亞洲足協的確方便，而 🇹🇭 泰國有 BG 巴吞聯那一組的亞冠主辦權另加世界盃外圍賽主辦權，對於 🇹🇭 泰國亦已是理想結果，但要說 🇭🇰 香港波友可以準備入主場睇亞冠，目前看來言之尚早。當然，遲早都是 🇭🇰 香港主辦就最好，我也希望神仙姐姐來 🇭🇰 香港，不過，耐性仍是必需品。何況，體育就算不涉政治，也涉政府。
.
🇭🇰🐦🆚⚓️🇹🇭
=========
上週二月廿五日亞洲足協正式公布 🇨🇳 廣州調至 J 組代替 🇨🇳 山東。公布那一刻，亞協不可能不知道 🇨🇳 江蘇危殆隨時出事，因此估計廣州不會一調再調至江蘇那一組（G 組）。至於江蘇散班，會視作「拒絕參賽」還是「退出賽事」？「拒絕」的話是席位懸空，「退出」就可以找球隊替補或是更改賽制，例如分組只餘三隊，或是讓該組的外圍賽球隊直接入圍（江蘇那一組是 🇰🇷 浦項與 🇹🇭 拉查武里）。估計亞協肯定不願有一組僅餘三隊之下起步（去年 🇲🇾 柔佛算是中途退出），所以拉查武里頗有機會直入。那麼 🇹🇭 泰國也大可以申請由拉查武里主辦 G 組了，拉查武里的主場也很簇新靚仔（副場就要研究一下），若成事那⚓️泰港的機會是否又會增加？我也覺得煩了。
.
🇭🇰🐦🆚⚓️🇹🇭
=========
🇨🇳 中超的情況更麻煩。江蘇事件之外尚有副選問題，大陸傳媒多日以來都說 🇨🇳 中超代表只能副選奉陪，但副選是副至何等地步呢？亞冠分組賽程歷十七日，加上前前後後的奕情煩事，至少要花一個月，若說 First team 都專注 🇨🇳 中超，那麼有甚麼 first team 球員是可以離隊一個月的呢？當然你可以說你的 First team 有五十人。但假若結果是派 U23 甚至 U21 上馬，那亞洲足協是否照樣吞下？還是 🇨🇳 中超乾脆退出算了？🇯🇵 J.League 以往就算半力 hea 力，起碼註冊的都是 First team，而 🇨🇳 中超今屆若如其傳媒所說，就會連註冊名單都可能不見任何 First team 球員。
.
🇭🇰🐦🆚⚓️🇹🇭
=========
化為商機？一世人踢一次 #亞冠 的機會在此：一百萬，我註你，保證落場，包賽前訓練及賽後 Getty image 級專業比賽相十張。說不定有各類二三代甚至一代本人有興趣 — 實在太煩，有必要鳩噏一下。若 side bet 的結果是⚓️泰港來 🇭🇰 香港作客，而⚓️泰港仍持續近來頹勢的話，傑志不用怕 — 這可不是鳩噏。

足總周五將召開董事會討論菁英盃補賽事件，由各董事討論及投票決定，身兼愉園體育會主席的足總主席貝鈞奇將會避席。

終於避席

避席但平日繼續鳩up

咁周四高調受訪問

投票
實有得補賽啦咁

大細孖

📣節目預告❗

《和你港足》今集嘉賓一向深受球員同球迷歡迎，因為佢踢得、玩得，仲好唱得！佢就係「賜B」楊賜麟~

「賜B」效力過唔少球會，包括公民、愉園、流浪、晨曦、飛馬等著名球會，2018/19球季更加協助和富大埔奪得創會史上第一個頂級聯賽冠軍！
記住留意今集節目喇~

🔴密切留意 3月3日 (三) 晚上8點
🔴丘品Facebook YouTube 直播見！

From: Cupid Producer

強者要有王者風度，表現出有實力球隊，也為大局設想，而非最好不踢，這並不理想。但我並不是特別指理文，其他球隊也一樣，應表現出支持香港足運的風度。

地鐵仲有我植既

【足總】甲乙丙組聯賽預計3月底復賽
2021-03-03 12:59

港超聯賽在農曆新年復賽，甲、乙、丙組賽事都有進展，足總已經通傳各支球隊在3月底復賽，並且因為賽期緊逼不設雙循環。

今季餘下甲、乙、丙組賽事將改為單循環，乙、丙組預計在3月20日及21日復賽，甲組預計3月27、28日復賽。由於疫情影響壓縮賽季，令到賽事不完整，本賽季將不設升降制度。

此外，足總董事會已經同意2021/22球季的丙組賽事增加隊數，由16隊加至20隊，同樣改打單循環。至於青少年足球發展計劃也會重啟，男、女子共12個組別的地區選拔和訓練將在下周恢復，詳情可在足總網站查詢
From: 頭條日報

衛冕超級聯賽冠軍傑志，目前在聯賽榜以三戰一勝兩和得五分的不敗成績，排名聯賽榜第三位，跟領先的東方龍獅僅差兩分。雖然球隊早前在菁英盃四強落敗出局，不過傑志於上週末在聯賽憑著基爾頓於補時階段的入球，以2:1擊敗冠忠南區打開今季聯賽勝利之門， 相信該會為球隊重新注入不少信心。另外，傑志今戰雖有朴俊炯需要停賽缺陣，不過球隊後防中路尚有艾里奧、羅拔圖及黃洋可供調動，相信未會對球隊戰鬥力帶來大大影響。另一方面，名氣響噹噹的外援前鋒丹恩奴域，於上週末力壓冠忠南區一役亦見後備登場，首次為傑志披甲上陣，且看傑志教練團今仗會否給予丹恩奴域更多上陣時間，讓其進一步適應球隊。

朝氣勃勃的天水圍飛馬，目前在聯賽榜以三戰兩勝一負得六分的成績排名第二位，較排名首位的東方龍獅僅差一分，今仗當然希望可以乘勇擊敗傑志，進佔聯賽榜首位。事實上，天水圍飛馬狀況的確不俗，在聯賽已經取得兩連勝，其中巴西翼鋒達施華於球隊近期擊敗標準流浪一役，個人獨取兩球，表現搶眼，相信來仗必然會為傑志後防帶來莫大威脅。此外，早前因為停賽而缺陣的巴西中堅古安奴，今仗應可刑滿復出，相信亦可以加強天水圍飛馬後防實力，抵禦傑志強攻。
From: HKFA

中風又可以打開心足球

享受比賽

北區又衝超失敗

董事局到時話加到10隊又得

得咗

港超最怕你唔升
你肯升既佢一定𦧲飯應

CLS 禁賽風波的啟示與反思
香港講波仔

這個二月的確很難捱。

在港超聯捱過疫情、二月重啟足總賽事的同時，2月22日足總宣布由於愉園及天水圍飛馬未能如期繳付「綜合保險保障協議」的費用，被判罰於翌日中午12點起立即停賽，直至繳清費用。事件轟動整個香港球壇，球迷議論紛紛。當然筆者針對此議題，亦少不免要參與一下，談談自己的感覺。

筆者認為大局並不是要接受任何時間的酌情處理，而是要制度的一致。法律不外乎人情，不論法庭還是一般紀律小組，都會有酌情權去因應實際情況而對懲處作出扣減或是免除。如果球隊陷於財困而拖欠費用，還算情有可原，但堂而皇之拖欠費用還要求足總賣人情酌情處理，這個大概所有球迷都不能接受。飛馬在被罰停賽後與其他球隊作出的聯署信，於筆者看來似是「逼宮」多於「求情」，以群眾壓力脅迫足總收回成命。保險費用是參賽的基本條件，沒有繳交而被停賽是一支球隊應當接受的後果。足總依照條例作出紀律處分，卻換來不近人情的指責，這對足總來說並不公平。要求足總無視條例收回成命，這不叫酌情，這叫人治。長遠來看，如果足總在此次事件中有任何退縮，任何參賽球隊以後拖欠保險皆能夠以此次的經驗叫足總酌情處理，制度將會全面崩潰。

「藍鳥」上周六作客冠忠南區憑巴爾拿及基爾頓各入一球，取得聯賽首勝，今仗回師旺角大球場硬憾現排次席的天水圍飛馬，勢有一番惡戰。飛馬上場以2:0 擊敗標準流浪，陣中數糊人物達施華梅開二度，個人兩仗入三球，足證其狀態大勇，相信會成為傑志後方的心腹大患。要數球隊近期狀態大熱的球員，必定包括傑志中場基爾頓，除了上仗射入精彩罰球之外，他在對飛馬的菁英盃比賽中亦交出兩個助攻，尤其在巴爾拿加盟後大大提升中場的串連及破門能力。傑志另一新援丹恩奴域已於上仗登場，隨著訓練逐漸增加，他與安永佳勢必成為前線的一大殺著。

上仗取得在傑志首個入球的巴爾拿，對今仗主場賽事表示期待：「雖然我已經來港數月，但因為疫情關係只踢過3場比賽，在寶貴的實戰經驗中，其中一場正是面對天水圍飛馬，當時我們以3:1輕取對手。不過在足球比賽中，每一場比賽都是一個新挑戰，更不應輕視每一場比賽，全力以赴面對對手。」

From: 傑志fb

真核

Dribbling or dancing?

From: 愉園fb

有報道指，甲乙丙組足球聯賽將會喺三月底開返波，而最近，首飾、國強、福建、北區等隊伍已經開返操，即係終於唔使睇斯里蘭卡超級聯賽喇。

不過，今年康文署玩得幾盡下，入去運動場或公園跑步做運動嘅人，必須要用“安心”或者填個人資料，而且有報道指，填個人資料時，仲會有職員打電話確實咗先可以入去。

入去運動場或有跑道嘅公園睇甲乙丙組，都幾乎係要填，但究竟係咪真係要試埋嗰電話係咪真？冇戴電話係咪冇得入？

有冇最近入過球場嘅波友報吓料？
From: 13哥fb

隔離緊可以堂食？

好似隔離完啦？

街場都入得就唔洗隔離

Bubble完咗啦

終於甩p啦屌

有咩問題

Dan：聽日就可以睇吓劉學銘守唔守得住黑山伊巴啦

聽晚叫咗個朋友生客入場

希望唔係西波

叫咗堆生客下星期三 但大機西波

楊賜麟：最鍾意合作嘅教練係招重文同潘文俊，最欣賞嘅香港球員係陳偉豪。

楊賜麟：因為港超無球隊搵我，後來駿其嘅朱偉霖嚟搵我踢，所以就加盟咗。本身諗住連丙組都唔踢。

楊賜麟：大埔未散班之前曾經有一隊港超搵我，原本有7成機會加盟，嗰隊以前係效力過，同埋係轉咗教練。

牙霖：而家係一個嬸啦，仲妹咩！

晉峰考慮下

起碼氣氛會好啲

楊賜麟：平時啲人講學曦都係講佢踢流浪嘅時間，佢條命都係跟流浪先得㗎啦。

楊賜麟：聽晚駿其有友賽對聖約瑟。

東區足球隊

復賽有望啦！

停頓多個月的甲組足球聯賽，足總已通知暫定3月27或28日復賽，賽制將會改為單循環及不設升降！

另外，球隊亦於昨晚相約東昇進行友賽保持狀態。

另外青少年足球訓練計劃即將陸續恢復訓練。 各位年青球員，大家好快都有波踢啦！

楊賜麟：我地好少成日一齊練波，因為業餘呀嘛，係得晉峰同愉園係全職咁練。

楊賜麟：最開心係踢灝天黃大仙嗰一年，人工嗰方面真係兄弟班，但係你想贏我地都係好難嗰隻，可惜最後降班。

楊賜麟：法圖斯有隻腳斷咗十字韌帶，但係之後個場波踢足90分鐘，佢係奇人嚟㗎喎。

楊賜麟：而家正職係工人囉，搬搬抬抬。

楊賜麟：香港係需要一班後生仔上嚟，仲要等你班入籍7年咩，最緊要幫到香港隊。

楊賜麟：孫銘好似天生就係要踢波咁，擺佢落去就識踼波。

楊賜麟：而家流浪係最穩陣嘅球會囉，出糧準，同埋肯俾機會你，莫生同Philip好有義氣。有無機會返流浪？睇機會啦。

從“2+2”變“3+1”，亞足聯確認中超冠軍名額轉送浦項

上週，江蘇蘇寧俱樂部停止運營的消息讓這支新科冠軍“突然死亡”，而中超冠軍的退出也產生了一個新的問題，江蘇蘇寧的亞冠名額由誰來遞補呢？會是此前聯賽排名第四的重慶足球隊嗎？3月3日，韓國媒體從亞足聯得到確切消息，出人意料的是，江蘇蘇寧的名額非但沒有留給本國球隊，反而是白送給了韓國聯賽第三的浦項鐵人。對於金基東的球隊來説，這簡直是天上掉下的餡餅。

浦項鐵人直接晉級亞冠正賽

由於韓國近2年亞冠成績一般，韓國K聯賽的亞冠參賽名額從4個直升變為“2+2”，除了聯賽冠軍和杯賽冠軍直接晉級外，聯賽亞軍和季軍都需要打季後賽。但在2020年，全北現代汽車包攬聯賽雙冠王，那麼蔚山現代就以聯賽第二身份直接晉級淘汰賽，而聯賽第三的浦項鐵人和第四的大邱FC則是獲得了附加賽的資格。此番由於江蘇蘇寧的退出後名額轉送浦項鐵人，韓國季軍直接晉級G組，導致韓國將有三支球隊直接參加小組賽的爭奪。浦項鐵人在G組的對手除了日本J1聯賽的名古屋截戟鯨外，另外兩支來自東南亞的球隊拉查武裏（泰國）、柔佛新山（馬來西亞）都對他們無法構成威脅，可以説金基東的球隊已經將目標瞄準了淘汰賽。

why not both

名古屋截戟鯨

和你港足準備踩入石門訪問傑志球員。

楊賜麟：同科蘭對戰好深刻，佢啲動作同其他外援唔同，好細微。最深刻係我通咗佢兩次坑渠。呢啲就真係球星啦。

秦國 2+2 埋

楊賜麟：而家都可能係改朝換代嘅時候囉，多咗球迷睇甲組。

楊賜麟：希望香港足球多返幾隊囉，同埋要團結。

和你港足下個禮拜有機會有調動，費事撞咗港超比賽。

無糧出又唔交保費，點踢落去

盧斯安奴：全隊爭氣令人欣慰

球隊在對上兩場港超聯賽分別與去季冠、亞軍球隊傑志、東方龍獅戰平，球員們在比賽過程中都展示出決心及鬥志，隊長盧斯安奴對此感到欣慰。

「連續與兩隊勁旅打成平手，這個賽果給大家少許驚喜，而從比賽過程來看，我們都有機會取勝，不過兩場平局都足夠令年輕人們感到鼓舞。」盧斯安奴在周三（3月3日）的訓練後稱：「我們也透過最近的比賽證明，球隊是有機會爭入聯賽前4名，球員們都會為此目標努力。」

#captain

From: 愉園fb

【郭嘉諾：以搶分為目標！】

暫居聯賽榜次席的天水圍飛馬明天晚上8時正將對聯賽排第三的傑志，飛馬之前兩場菁英盃分組賽對傑志只取得一和一負，但主教練郭嘉諾表示不會受往績影響：「上場情況唔同，最後一場分組賽贏波先可以出線，和都當輸，但聯賽和波都可以，務求取得分數！」

嘉諾sir認為傑志上場聯賽的對手南區發揮不錯，只是末段輸罰球致全失三分，對己隊有參考作用。嘉諾sir亦特別提到對方兩名超級外援巴爾拿以及丹恩奴域，會作出針對部署：「之前傑志以基爾頓作進攻重心，巴爾拿加盟令傑志進攻多元化。所以我們會於中場開始佈防，盡早破壞對方組織攻勢。上場對傑志輸三個頭槌，我哋必須做好防守，把握反擊入球機會。」

今場飛馬有古安奴刑滿復出，加上達施華狀態火熱，希望幾位巴西外援可以發揮水準，與一班本地球員為球隊搶分！

From: 天水圍飛馬fb

飛馬？

係啦得飛馬轉咗

上次我係傑迷區見到她們
仲以為他們撐傑志撐仲兩三年
打氣仲落力過我

3+1
但我覺得唔太合理
泰國3(清萊聯)要踢附加賽
泰國4(拉查布里)可以直入

以出糧為目標！

韓媒source

港超聯 按次收費直播 傑志火併天水圍飛馬

「中銀人壽香港超級聯賽」周四（4日）起一連4日有好戲，首日戲碼傑志對天水圍飛馬，晚上8時在旺角大球場上演。主隊上月在盃賽擊敗對手，最近丹恩奴域加入勢如虎添翼；客軍的「超援」狀態大勇，上仗旗開得勝後士氣大振，即使造訪「藍鳥」主場，也絕對有力周旋。 （東網周四晚上8時正直播）

傑志上仗2比1挫冠忠南區取聯賽首勝，惟代價是中堅朴俊炯領紅「坐波監」，球隊總監兼總教練朱志光表示，艾里奧康復進度良好，今仗或復出與羅拔圖扼守中路。他又透露新援謝家強現正逗留亞洲某國，稍後便回港隔離，有望月底報到。

主隊上月曾於「菁英盃」以3比1擊敗飛馬，該仗達施華曾射破「藍鳥」大門，這位巴西外援去仗再建兩功，狀態大勇。「朱Sir」指有留意他和山度士的表現，心目中已有對策，有信心箝制二人。

「黑山伊巴」丹恩奴域上仗後備披甲，朱志光稱此子與球隊磨合進度理想：「今場佢會落場踢，丹恩奴域嘅理念同我哋差唔多，都係用波，而且我哋節奏一向都唔會好急，對呢個年紀嘅球員就易啲適應。」另外蘇沙、畢頓傷愈復出，惟陳晉一、史雲斯頓有傷，今場避戰。

飛馬4位外援「齊章」

天水圍飛馬上役2比0贏標準流浪，陣中外援狀態火熱，隨着古安奴刑滿，4位外援有望「齊章」。主教練郭嘉諾透露，雖然山度士有傷，但因為今場頗為重要，會讓他「頂硬上」。前鋒孫銘謙今季9場全勤，惟仍未找到處子球，「嘉諾Sir」謂：「作為進攻球員，我要求佢多啲起腳，今場波我會畀佢踢番多啲，佢係球隊重要嘅球員，希望佢盡快搵到第一球。」

飛馬上次對傑志3球失波都是頭槌，郭嘉諾稱近期訓練已針對這方面改善，並會繼續穩守突擊的戰術。主隊最近有丹恩奴域加盟，去年專門撰寫韓職分析的「嘉諾Sir」坦言，熟悉這位前FC大邱射手：「佢係一位禁區射手，接應傳中、射門有質素。不過我睇佢始終係踢唔到90分鐘嘅球員，嚟到香港呢個濕熱嘅地方，相信佢好難咁快踢到全場，所以呢方面都有準備。」

KK Tse 真係要 21+21

公布完都兩個星期都仲未過第一個21

三月底先報到，邊趕得切操得起踢亞冠

朱sir完全無視杜國樑

是咪博隔離21變返14

其實有啲篤灰feel 所以唔留言了

講有關返香港隔離嗰條599H前排先延長到30/9

所以應該唔會有呢個可能

新Brian Fok

oh
咁我估今個星期完成第一個21返香港
24號嗰個禮拜歸隊
如果for亞冠有一個月操狀態

21日隔離真係CLS

應該係21+21
42日隔離

我覺得濕鳩政府唔會為亞冠亞協放寬防疫條例

冇得食野得野飲
係要寫紙仔
港超&本地盃賽一路都係自由席

唔怪得一路都響馬爾代夫
有冇人知佢而家留左響果度幾多日

𝗦𝗼𝗺𝗲 𝗿𝗲𝗰𝗮𝗽 𝗳𝗿𝗼𝗺 𝗠𝗶𝗰𝗵𝗮𝗲𝗹 𝗡'𝗱𝗿𝗶'𝘀 𝗰𝗮𝗿𝗲𝗲𝗿 𝗹𝗮𝘀𝘁 𝗺𝗮𝘁𝗰𝗵
(𝙏𝙪𝙣𝙣𝙚𝙡 🎥 𝙞𝙣𝙘𝙡𝙪𝙙𝙚𝙙)

From: 理文fb

【訓練 vs 比賽 • 辛祖射罰球】

𝗣𝗿𝗮𝗰𝘁𝗶𝗰𝗲 𝗠𝗮𝗸𝗲𝘀 𝗣𝗲𝗿𝗳𝗲𝗰𝘁!
辛祖真係有練罰球㗎！

From: 東方龍獅fb

本地足球．一周焦點6｜香港主辦亞冠亞協 或為其他國際大賽開路
撰文：高詩琦
2021-03-03 20:34

本地足球由2020年11月底停擺到2021年2月，終於隨防疫措施放寬恢復運作，一下子發生的事太多，有好也有壞。未來兩、三個月，若不爆發新一波疫情，熱鬧程度大概只會有增無減，對球迷來說也是福氣。

港超聯《一周焦點》亦「復工」，2021年3月第1周焦點，是香港取得亞協盃J組主辦權、更有可能舉辦亞冠盃小組賽，但一切還看政府決定。事實上，這是一個大好機會令香港跟隨國際腳步，為本地精英運動員及國際頂級賽事推出豁免措施，在安全情況下，造福下半年多項國際賽事。

去年我們展望了3間本地球會今年的亞洲賽之路，兩個月過去，傳來的消息一面向好——傑志的亞冠分組賽資格已落實；理文也受惠於澳門和台灣各有球隊退賽，直接進入亞協盃J組，與東方龍獅齊齊以分組賽為起點。

更好的消息是，疫情之下，兩項亞洲賽都以賽會制進行，香港更申辦了亞冠及亞協有關小組，亞洲足協昨日（2日）亦宣布香港取得J組主辦權。亞冠盃方面，內地媒體《新浪體育》則指出，東亞區雖有5個小組，但僅得4個屬會申辦3個小組，包括香港、澳洲、泰國及新加坡申辦各自球會所在的分組賽，香港自然是申辦傑志所在的J組，但面臨泰國的競爭，泰國同時申辦有泰港在內的J組及巴吞聯的F組；G組及I組均無人申辦，意味有屬會要主辦多於一個小組，亞洲足協亦尚未決定。

單從亞洲足協的角度而言，香港主辦亞冠小組似乎是個不錯選擇，一來香港作為較少出戰亞冠盃分組賽的屬會，對亞洲足協來說可收推廣之效；二來，香港的地理位置處於東亞中心點，對於同組球隊，尤其是廣州恆大及有機會出線的大阪櫻花而言會較方便。目前盛傳新一季中超其中一個賽區位於廣州，來港途程自然較短。在申辦小組的屬會中，泰國也是較有能力接收其他無人問津小組的國家，若泰國分得有巴吞聯的F組、再接收G或I其中一組，香港主辦J組，按情理也皆大歡喜。

然而，無論是主辦亞協盃、或是申辦亞冠盃，最大難處都在於入境限制，從中國、台灣及澳門入境需強制檢疫14天，由其他地區入境更要強檢21天，若然參賽球隊及賽會工作人員需先隔離2至3星期，就難以成事。

599E下一個條文成關鍵 可參考泰國日本做法
要爭取寬免，就要寄望一個機會：根據香港《預防及控制疾病條例》（第599章）下《若干到港人士強制檢疫規例》（第599E章），「政務司司長如信納某人或某類別人士，符合以下條件，即可豁免該人或該類別人士接受強制檢疫」，其中一個可能適用的條件是「b. 該人或該類別人士的行程，對關乎符合香港經濟發展利益的生產作業、業務活動或提供專業服務的目的屬必要」，意味能否順利主辦亞洲賽，一如港超復操復賽，還看政務司司長張建宗的決定，亦要視乎對於港府來說，亞洲賽是否「符合香港經濟發展利益」了。

為了維持體育賽事運作，不少國家都在疫情放緩之時，對國際體育賽事參與者有豁免政策，近期例子有與香港競爭主辦亞冠J組的泰國，該國在這方面有莫大優勢——他們1月已曾舉辦過3站羽毛球國際賽，早有體育大賽的「隔離泡泡」經驗，參賽人士毋需如一般旅客隔離14日，另有特別安排：選手上機前需先檢測、抵泰首日要再檢測，之後3天都要留在房間隔離，再作檢測，「過關」後就可到球場訓練，之後會再不斷檢測，在完成比賽之前，都必需留在「泡泡」內，只准用專用交通工具往返球場及酒店。這些做法，與香港足總提交予政府的隔離計劃相距不遠，問題是政府最高層是否願意。

另一個例子，則是日本在最新一波疫情前曾實行的「體育相關人士入境特例措施」，由於日本在疫情期間全面禁止外籍人士入境，只有少部份人士獲豁免，如赴日參加重要體育賽事的合資格人士。日前日本《共同社》報道，日本政府考慮在全面解除「緊急事態宣言」後，允許海外運動員為奧運及殘奧測試賽入境、毋需隔離14天，但仍會「限制住所和賽場以外的外出，不允許利用公共交通工具」，並需恆常檢測，這一點，與東京奧運委員會向訪日媒體發出的指引相似，亦合情合理。

巴林資源充沛 成主辦世盃外小組大熱
再舉一例，就是世界盃外圍賽的同組對手巴林。亞洲足協昨日（2日）稱，世界盃亞洲區外圍賽改於6月的國際賽期間，以賽會制舉行，目前正邀請屬會申辦小組賽事，在香港所屬的C組中，相信以巴林申辦的機會最大、亦最有能力成事。撇除本身鄰近同組兩強伊朗及伊拉克，巴林本月也底將舉辦一級方程式賽車（F1）世界錦標賽的季前測試及第一站賽事，既有能力應付這牽涉龐大人力物力的賽事，應付世界盃外圍賽難度相對應不高。當然，巴林無論地理優勢、人口密度和資源都是香港無法相比。

事實上，在疫情持續緩和之下，若可以為來港參加重要國際賽事的外籍運動員、或是從海外重要賽事回港的香港運動員，制定特殊的檢疫守則，在安全情況下作有限度寬免，不單對於香港今次主辦亞洲球會賽大有幫助，亦可以為延期多時的多項國際大賽帶來一線生機，包括緊隨亞冠盃舉行的場地單車國家盃香港站、延期至11月5至7日的香港國際七人欖球賽、未定新賽期的香港網球公開賽、香港高爾夫球公開賽等。若疫情控制進展順利，再連月都有國際體育賽事可看，對於市民逐步恢復正常生活，亦大有好處。
From: 01體育

出你老母人意料咩，有晒例架嘛

復課不復操
作者：陳婉婷
2021-03-04

隨著疫情的緩和，學生可以逐步分階段上課，加上康體設施有條件地開放，新常態下的日子慢慢地回復到昔日的正常。然而，昔日的正常亦包括了每位打工仔的營營役役，還有學生哥的功課壓力，尤其是要追趕停課時的種種目標和成績，畢竟「求學不是求分數」並未真正在這個講求功利的社會存在過。

筆者記得在凝動的調查報告中發現，九成半的學生在上學日未能達到世衛建議的每天累積一小時中高強度運動，周末亦只有兩成半青少年能達標，而女生的達標比例亦遠低於男生。當中最主要的原因都是缺乏時間和功課過多。事實上，如果以世衛的標準來衡量，這個「不合格」的成績表並不驚訝，因為香港長久以來的文化也不太重視體育的發展。然而，這不代表就要習慣。作為一個體育人，深深明白運動對青少年的好處，不僅只是生理和心理的健康，更包括現今青少年愛沉迷虛擬世界而缺乏的社交能力，同時鍛煉意志和建立正確的價值觀，減少社會問題。可惜，復課後反而令學生失去運動的時間，實在令人失望，希望為青少年長遠發展著想，社會、學校、家長都能更重視學生的運動需要。
From: am730

傑志今仗有中堅朴俊炯需要停賽，但後防中路尚有艾里奧、羅拔圖及黃洋可供調動，防守力沒有太大影響。另外，亞洲聯賽冠軍盃級別的外援前鋒丹恩奴域在上仗後備登場，預料他今後會有更多上陣時間，讓其進一步適應球隊。

飛馬近況表現不俗，現以3戰得6分排名第2，在聯賽已取得兩連勝，其中巴西翼鋒達施華於上仗以2：0擊敗流浪之戰中個人獨取兩球，表現搶眼，今仗勢必給予傑志後防帶來一定的壓力。
From: 大公報

求驗客手記：中超崩盤 天津等散班
2021-03-04

有內媒爆料，中超球隊天津泰達喺禮拜二確認咗散班，由於球隊喺限期前交唔到「工資確認表」畀中國足協，所以就肯定參加唔到今季中超賽事，好大機會同早前宣佈停擺嘅江蘇蘇寧一齊喺中超消失。

𠵱家改咗名做天津津門虎嘅天津泰達早喺2019年已經開始出現財政問題，當中包括德國外援辛度華拿同教練史泰歷克在內嘅球隊職球員更被拖糧，最後嗰兩位外援喺上年夏季先後離隊，而隊內其他職球員就被拖糧長達10個月。

內媒話，天津泰達上月底限期前都係交唔到份「工資確認表」，雖然足協方面批准將限期延長，但天津都冇再補交資料，變相放棄咗參賽資格。直到禮拜二，泰達集團決定解散球隊，據悉集團方面依然希望以體面嘅方式離開中國球壇，有意喺一定時間內還清所有欠款。

另外，上季協助江蘇蘇寧贏咗隊史首個中超冠軍嘅意大利前鋒艾達馬田斯，有傳近日接受傳媒訪問時炮轟蘇寧集團係騙子，除咗提到有拖糧情況，仲大爆一直將江蘇球員鎖喺酒店內。但隨後艾達就發聲明，話自己從來冇接受過任何訪問。
From: 蘋果

【解憂路線：馬鞍山海濱長廊】

自小以碧咸為偶像的陳婉婷(牛丸)，憑著座右銘「因為相信，所以看見」，成功獲得亞洲足協年度最佳女教練的殊榮。她認為運動員的成敗與心理素質息息相關。

牛丸喜歡透過運動紓壓，邊跑邊聽著她的正能量歌單，就算遇上「冰山」同「急彎」都一秒從未想折返！

今次她為大家介紹了一條5公里的解憂路線，由馬鞍山郊野公園出發，沿著海濱長廊及城門河，以沙田濱景花園為終點。全程跑道平坦，老幼皆宜！

想知牛丸嘅正能量歌單除左有徐小鳳「順流逆流」、RubberBand 「發現號」之外，留言講一首你嘅正能量飲歌，我地就會pm話你知！

歡迎參與「青協線上背包跑2021 - 解憂路線創作比賽」與我們分享，將有機會獲得豐富人氣禮品。

From: 好治癒 Whole Wellness

【解憂路線：中西區海濱長廊】

前香港足球先生李健和為大家推介一條2公里解憂路線，由西營盤中山紀念公園出發，跑至西環碼頭貨物起卸區，沿海風景非常優美。

和哥平常在附近的運動場教波，留意到場外常有跑友經過，出於好奇，他自己也試跑一次，沿途意想不到的優美景色解答了他心中的疑問。和哥說，跑完步之後會累，卻同時感到很放鬆，是舒緩情緒的好方法。

人生如運動，由什麼都不懂，然後學懂、再經歷贏的喜悅、輸的失落。最重要是如何面對難題，思考解決方法，需要時尋求幫助，記住辦法總比困難多！

From: 好治癒 Whole Wellness

流浪穩陣過東傑

最緊要幫到香港隊明明係後生同入籍全部都要

我全都要
奧度留七年要
一哥後生繼續屈機我都要

甲組聯賽暫定3月27/28日復賽，不設升降制同變做單循環
大家準備好未呢？小編已經急不及待想入場支持綠戰士💚💚💚💚
From: 12th 綠戰士

我覺得用7年入籍假鬼都係好落後，點解仲喺度諗即食，每次去到國際賽就見真章，點解唔係重用後生，11個正選有一兩個入籍已經OK，其他位就梗係要青春活力

咁有冇先？當年廢Kim鳩揀都仲話，宜家已經比較平衡啦

真章就係如果無法老正義馬畫家alex個啲
港隊就唔會有個小高潮
一早wfc

唔好唔記得真本土只係贏過廣州隊
連台灣都贏唔到

認真，如果下次選Souza同費7我覺得不如揀佳佳同一哥正選。與其用兩隻假鬼踢兩三年國際賽，俾兩個學生嘅打嗰兩三年攞經驗仲好。
同埋Souza同費7比起全盛時期已經差好遠，要認清事實

咁有左閘好過丹尼未呀？有實力有資格點解唔揀？

六月先算啦，宜家人又未揀，咁快屌定先？ 同埋港隊so far都有位揀晒佢地4個呀

用傑仔LB、同羅梓RB，係咪仲想係國際賽用丹尼用到佢退役

呢個星期有3場直播，打頭陣係周四(4日)2000喺旺角場開波嘅「中銀人壽香港超級聯賽」傑志vs天水圍飛馬，今場主隊安排咗「#按次收費直播」，若個行唔開入場就直播啦！今場為大家講波嘅係「黑龍波」郭子龍，同埋「足球字典」劉舜文。
From: 我撐本地波

一哥認同可以有更多機會
但佳佳就有排都未到個level
仲要佢都24歲

一來流浪每個月支出少過東傑
二來可能莫生啲生意又夠穩定

咁你覺得以近期狀態有邊個香港人可以打到港隊ST位

辛祖

我覺得麥sir前果兩次召港隊，其實係對板嘅，佢真係用狀態揀人，我記得係咪孫7都有入隊

辛祖依家係東方其實多數打SS

麥sir睇落似係打442同451
但係兩邊機動力好似唔夠，左右中場同兩隻閘互動唔多夠，好似click死左咁，偶爾打到一兩下配合，我諗用費7打邊路，只會令個戰術發揮更差，起碼體能唔夠頂到大半場係咁踢法先，至於上次麥sir同Gio打最前面target man用嚟set ball，如果轉左Souza 我覺得起碼佢有set ball嘅技術嘅但係個威脅度一定冇擺到個年輕前鋒咁好

大家覺得位置上同戰術經驗體能配搭，點樣平衡陣容好

東亞盃直情俾Son上場添

聽日董事會決定個四強點 仲有冇懸念?

d球員幾時打疫苗?

如果要去外地踢波都差唔多要打定

其實打正賽我都認為係揀能力為先既
友賽先試人啦，反正芬蘭佬都算係敢試人

鎖定目標爭取亞協盃參賽資格
澳科鄒北記新季再闖高峰
記者：徐婉瑩
2021-03-04

澳科鄒北記足球隊周三晚舉行新聞發佈會，這支實力球隊今季陣容上有不少變化，主席鄒俊佳表示，將參與本年度所有由澳門足球總會舉辦之賽事，並將會全力爭取佳績。

雖然過去一年受疫情影響，但鄒俊佳強調仍會按照既定計劃繼續投放大量資源參賽，並會以爭取下年度亞洲足協盃參賽資格作為目標。

今年澳科鄒北記有6位球員及教練以不同理由離隊，為了保持球隊戰鬥力，他們亦新加入6位新球員，包括：馬文達、吳子豪、艾美達、域陀、奥迪加及費基里度。與此同時，他們亦從青年隊提升具潛質球員上一隊，以確保球隊的板凳深度，並讓一眾小將累積更多經驗。

「球隊陣中不乏本地培育的年青球員，亦有多名葡裔澳門球員坐鎮，我們會全力爭取代表澳門參加亞協盃。」鄒俊佳表示。

球隊總監許永灝提及教練組安排時透露，由於與球會有聯絡的新教練因疫情關係未能來澳，因此今季會由教練團一起分工。

今季羅維加及費基里度會兼任助教；另外，教練梁桂生將擔任球隊技術總監，將會集中戰術部署，分析研究對手為主，而他亦兼任青年軍總監，梁敬偉及袁天恩兩位助教則會協助青年軍操練。

From: 力報

咁今年又唔踢？

同埋麥sir真係要同足總溝通下增加更加多港隊集訓同友誼賽，如果港隊都係唔夠集訓同比賽，國際賽成績永遠都唔會好即使啲人腳點勁都好

原本兩支獲得參賽資格的澳門球隊賓菲加及澳科鄒北記都因為疫情及長時間隔離等理由，決定退出今屆亞協盃賽事。

國家隊幾可會可以有長集訓
要靠球會做
所以東方咁嘅踢法對港隊唔係好事
理文個種就最好
固定有個form塞入個位就知應該做乜

退出要罰5皮美金

港超？

而家要呢啲優先人仕先有得打

球員可以試吓黐70以上長者去打

要肯定打果款係人地國家接受先有用
所以

自從上年三月印尼聯賽被暫停，到最近正式斬咗上年賽季，印尼一直冇正式嘅足球比賽出現，因為武漢肺炎嘅原因，印尼足球停頓咗差唔多一年，唔少本土球員出外揾食，外援都走咗唔少。

不過，最近終於有消息，足球比賽會喺三月陸續開始，三月第一場波係由前南韓國家隊教頭申台龍執教嘅印尼U23國家足球隊，對有軍人背景嘅甲組球會Tira Persikabo，比賽喺雅加達嘅Stadion Madya舉行，由於係久違嘅比賽，唔少球迷非常期待，呢場閉門進行嘅普通熱身賽，都有電視台直播。

但去到最後一刻，呢場比賽都係踢唔成，原因係警方最後唔批准，冇批“不反對通知書”。Tira Persikabo職員Nangang Permana Sidik喺某媒體確認消息，佢話“我們已經到達了體育場，朝停車處走去，突然被告知要返回酒店。”

當有香港球迷指愉園事件處理方式好有問題，場波打唔打得成都要等最後一兩日先知，印尼仲勁過你，差唔多開波先至話畀你知唔撚畀你玩。

比香港更腐敗不堪嘅足球世界，真係大把。

睇咗印尼足球幾十年，唯一冇變過嘅，就係腐敗不堪嘅管理手段，何解印尼足球喺亞洲愈嚟愈垃圾，都係因為咁，所有嘢，永遠要去到最尾先有答案。
From: 13哥fb

早前小編已經介紹過位於安達邨旁嘅安秀公園，將會有一個全新7人仿真草足球場 。呢個足球場將會於下個星期一 (8/3 )正式開放俾足球愛好者使用。相比其他香港7人場，呢個場面積算稍為偏細，不過會比櫻桃街大少少。新場設施當然好喇，不過唯一一個大問題係，細禁區同大禁區只有兩步距離，9碼位置亦都比較近龍門，對所有龍門嚟講都係一個好大挑戰.....

特別鳴謝： 半超足球聯賽提供相片

From: keymansoho

差好遠都仲勁過佳佳 陳晉一
你與其屌人出假鬼
不如屌9 連個39歲嘅丹尼都爭唔贏嘅不思進取本土算啦
Ex. 方栢倫 黃子

職業球隊洗撚跟呢啲人去打？

宜家其實中後場算幾好
有當打有後生有經驗
係少個正宗左閘

係進攻爭d
係唯有望安永佳，son同均仔過多一兩年可以上大枱
如果唔係其實都要靠入籍

先唔講技術，講身形，呢一刻你要撞低蘇沙同費蘭度，一定難過一仔同佳佳；護到波嘅前線，係國際賽幫到香港隊，就係咁簡單

而家全香港疫苗係曬政府度
你唔係以為比錢就可以去私家打呀嘛

球隊買到疫苗咪可以自己打

買唔到就

咁咪球隊直接搵政府打
洗咩排隊

首先要說服到政府先

li ngaihoi 左閘仲好

chu wai kwan

新七爺

有啲位置係需要入籍，F7/蘇沙嘅突破能力本地冇，迪高/林柱機(如入籍)嘅中場對抗性，本地冇，係得中堅位細佬可以fit in

妹祖依家有埋罰球，埋門能力好過一眾本扎，咁黑點解唔用？

如果一班本地華人只係識抱怨入籍霸住個位，好心就自己進步，改善下，而唔係淨係識得單單打打咁埋怨。為用而用華人，咁同敗登特登用黑人、變性人而唔係按照佢哋嘅能力去比佢哋做部長有乜分別？

可以踢同踢得好係兩回事

林柱機
有班落未

對爛區嗰兩個必入chance 一球都唔入

中堅位幾頭痛, 球霸唔高
學鉻勞列斯進步太慢

左閘想睇一仔（梁佑維）

一定係sean加細佬
三中堅就加傑仔/余煒廉/球霸

余煒廉進步得唔算快
而且條友身高好似報大數

不如考慮下葉卓文好過啦

拳王要睇下佢上咗中甲進步如何

如果唔係都要繼續用羅素

傑仔打右閘右翼衛

基頓啦

想入場睇波(第一次)
有咩要留意

用你個方式打國際賽 聽仆街都得

羅俊仁

填定網上申報表先入場
港超無劃位
同俊立打招呼

唔好帶野食，野飲只可以紙包飲品，入場可以隨便坐，入場填健康申報表

傑志 vs 飛馬
1.28 4.75 8.00
-1.5 1.90 1.90
3.25球 1.95 1.85

歡迎
· 開場前90分鐘有得買飛入場
· 依家場內唔可以食野，如果去旺角場同大球場只可以帶紙包飲品（職員會check bag）
· 仲有要填定健康申報表，但可以上足腫個網填定先或者場內都有表比你填

等其他清補充

又唔係未7過，有咩問題

支持飛馬就好了

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (35)

細波

完全唔入流喎 除咗屈高毫無用處
凱+諾仔 應該會好過佢
反而我覺得cam位好似真係未搵到個人選
一係太老(av) 一係就未夠資格接班(龍仔)
計埋入藉都搵唔到一個替代人選

唔好老點人啦

其實即場填得唔得

識睇緊係聽晚先入場睇爛區

得，門口有實體form畀你填

可以 現場有紙本

不用看 贏定了.jpg

痴撚線 你係咪想班人以後唔入場

得，申報表有實體版
自己帶筆去填，佢俾嗰啲筆成百人用過

而家唔柒得呀嘛
人地個個都有進步

安魂波

你哋咁樣諗同冇進步有咩分別

之前ricky年代，南區玩巨人足球，啲波一樣斬哂出界

我次次都係去完廁所唔洗手就用佢d筆填表

郭子龍係咪同伍健做過愛

你個d人都進步唔到個level
你咁做咪即係退步
冇進步好過退步呀

上場中風對化工
俊立走均兩邊台都冇人理佢
個樣勁冇癮

宜家港隊點會有cam位
除非你係對d蒙古 澳門
唔係都係6號8號位 搶
真係要主攻咪ww踢

【傑志場刊封面故事】丹恩奴域 - 誓破紀錄 為亞冠盃而來的射手

我們希望藉著主場賽事，能讓球迷更能認識傑志的價值，不論球場的佈置，不同互動區域，甚至主場場刊都是其中一個途徑，讓球迷了解傑志的故事。

那標誌性長髮、濃密的絡腮，加上銳利的眼神，挾著「韓職史上最佳外援」之名的巴爾幹前鋒丹恩奴域在今天披起了傑志球衣，誓要為球隊及自己打破紀錄。

丹恩奴域現時只差2球就可以超越李同國成為亞冠歷史神射手，他認為這段路程絕不容易：「雖然我入過很多球，但我明白要把握機會非常困難。首先，你必須要做足準備，在比賽中100%專注，要有動力去推動你不斷堅持。我們都知道亞冠盃是亞洲球會最高級別比賽，當中都是來自不同地方的最強球隊。如果你想與他們競爭，就必須完全準備好自己。你不能說一些太特別的說話，只需做好自己，在90分鐘裏絕不放棄，機會隨時來臨，入球就會出現。」

詳細故事印於本周比賽場刊，場內免費派發。
_______

中銀人壽香港超級聯賽 BOC Life Hong Kong Premier League
傑志 Kitchee vs 天水圍飛馬 TSW Pegasus
日期 Date：04/03/2021
時間 Time：20：00
地點 Venue：旺角大球場 Mong Kok Stadium
票價 Ticket fare：$100（成人 Adult）$40 ( 特惠票 Concession）
按次收費直播 Pay per view HK$50

#志在堅持
#wearekitchee

球會都未踢得掂就叫人出去踢國際賽

又要含淚買傑志live

整兩個標準啲嘅5人場/一個7人街場好過呢啲四不像又隔幾年要重舖嘅彷真草啦

如果對弱隊但咬極唔入，出基頓死球角球可以叫吓糊嘅

死球有細佬

問下佢對前東主散班有咩睇法

入場啦

我用學生飛仲平過買live

From: 傑志fb

ww已經慢到要踢deep lying
本來仲諗住有猶大
而家都係辛祖踢住先

只希望茹子儘快成長

會唔會落雨呢

【賽馬會青少年記者培訓計劃】把握機會 第八屆JSR增加限量新名額
March 3, 2021

受新型冠狀病毒疫情影響，「香港賽馬會青少年體育記者培訓計劃」於上年暫時停辦，直至今年，第八屆計劃將以精華版重啟，並增加少量新名額接受報名。計劃歡迎17-25歲的青少年參加。

課程由資深傳媒人擔任導師，為學員提供基本體育傳媒工作訓練，包括寫作、創意、攝影、攝錄及體育評述等，旨在透過傳媒實務訓練，提升學員的靈活思考、表達及溝通能力、專業態度和責任感，幫助他們發掘自己的興趣和潛能，讓學員將來無論在任何領域上都能夠發揮所長。學員將會在安全及適當情況下進行實習，更有機會獲推薦到傳媒機構作暑期實習。

計劃重要日程
3月12 日 截止報名
3月15 – 20日 面試
3月20日 獲取錄者收到通知
3月27日, 4月10日, 4月17日 實體上課日 (逢星期六，上午9時至下午6時)
5月 (日期待定) 網上直播及實習*
6月 (日期待定) 計劃結業禮
6月至8月 傳媒機構實習 (視乎名額及學員表現)*
*視乎相關活動、賽事及傳媒機構的實際情況而定。

把握充實自己、自我增值的機會！立即網上報名，或下載報名表格，填妥後郵寄、電郵（hkjcjr@gmail.com]）、傳真（30196242）或親身遞交到香港柴灣柴灣道238號青年廣場3樓333號東華三院映誌高，計劃費用全免，截止報名日期為2021年3月12日（星期五）。

按此網上報名

查詢有關培訓計劃及報名詳情，請致電3104 0031（陸小姐）。
資料來源：香港賽馬會
From: 體路

天文台話有幾陣雨
希望唔好落啦

asso仔有冇得享受特惠票

有學生證就有

拎唔到飛 諗緊用唔用以前張學生證
雖然都未必入

Who ？

第40屆有陸志豪
第41屆有安永佳杜國榆播磨

邊撚到真本土

原來國際賽係for柒
練兵唔係聯賽而係港隊

啱啱買咗傑志live
希望唔係西波

呢個係女球迷喎

你放心 肯定會

傑志個收費直播可唔可以project落電視睇？

有冇人知陣間直播可唔可以兩個人一齊用

可以

可以Chromecast？

以前試過得一部裝置睇到

「中銀人壽香港超級聯賽」球季重開之後，2月份總共踢咗9場波，但就出現咗唔少精彩入球同美妙撲救，各位球迷朋友如果想鼓勵喺球場上付出咗血水同汗水嘅球員，就請多多支持【ASANA 360 補骨素 x 我撐本地波】每月「最佳金球」同「最佳撲救」嘅選舉啦！

規矩同之前一樣，都係交晒畀球迷朋友去決定嘅！大家只要喺呢個Post下面，揀番心水選擇嘅投票箱圖再畀個Like就得， #記得淨係Like先計數喎。當選2月份「最佳金球」同「最佳撲救」嘅球員，將會得到由ASANA 360 補骨素送出嘅獎座同禮品包，同埋直接進入季尾嘅總選。大家快啲投票啦！我哋會喺星期二（9日）下午6點截數。

From: 我撐本地波

伍家揚，新造型亮相
🦚🦚🦚🦚🦚

#hairstyle

From: 愉園fb

【 佳得樂 Gatorade HK 呈獻：傑志足球挑戰區 (球感篇)】

今天 (3月4日)傑志對天水圍飛馬的主場比賽，球場將於下午6時30分開放讓球迷入場，位於入口廣場的傑志足球挑戰區歡迎各位球迷參加，凡參與均可獲傑志禮物一份，於最快時間完成以上片段的挑戰，更可獲佳得樂禮物一份！

足球除了整體行軍戰術，個人的傳停帶射及基本功都相當重要，這些細節可能不顯眼，但係在比賽時候卻很關鍵，要不斷磨練，才可以成就更強的自己。一起看看傑志後衛唐建文向大家講解「球感」的練習。

*禮物先到先得，送完即止。
*入場需遵守衛生防疫措施。

From: 傑志fb

【傑志期間限定店 KITCHEE POP-UP STORE 】

新一季傑志主客球衣，聯賽版印字現已上架，歡迎參觀選購。
特別提醒2019/20藍浪一家會員，由於疫情關係，去季的主場換票券亦適用於本季所有傑志主場比賽。
營業時間：1830-2000
地點：旺角大球場入口廣場

From: 傑志fb

等睇又咬你

旺角場落住雨睇班女女淋濕身嘅波

都係嗰句，你話已有嘅七人場重鋪人造草地我絕對支持，但新起嘅其實可唔可以起返個標準場呢？

睇南區啦好睇好多

啱呀

今晚垃圾波真心建議ching唔好嘥錢

天久手足今晚進場？

去緊

咁等陣見

【Preview - 冠忠南區 對 東方龍獅】

港超聯賽事重開後，冠忠南區遭遇兩連敗，明晚在旺角場遇上另一爭標份子東方龍獅，為爭取聯賽前列位置，今場不容再有差池。

聯賽暫時取得四分，排名下跌至第五位，主教練列文坦言球隊在比賽尾段防守上犯錯，導致失分頻頻。「對標準流浪及傑志同樣都是在補時階段失球，防守失誤就要付出代價，當然起用年青球員也會有一定風險，但我相信他們是球隊未來，我願意給予他們更多機會。球隊經過兩場比賽後，狀態逐漸提升，表現只會越來越好，加上早前受傷球員已經康復，陣容回復完整，不過東方龍獅剛戰失分，預料爭勝意慾更強，我們在陣容上將會有所改變作出應對。」列文說。

上仗對傑志表現出色的唐道碧，因為從東方龍獅借用，所以今場不會上陣，防線上難免作出改動。

From: 冠忠南區fb

今日凍左，帶多件衫

得

係full time 就得

係咪開波後就冇飛賣

半場後先冇飛賣

場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

From: 傑志ig

m爺聽晚先去喎，你唔係要搵佢？

聽晚唔得閒
又好耐冇入場
Btw 幫我買兩包檸檬茶 ok?

M爺聽日見呀喂

你今日喺唔喺度

Push

唔喺度